<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Milestone</title><link href="http://www.muzixing.com/" rel="alternate"></link><link href="http://www.muzixing.com/feeds/life.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.muzixing.com/</id><updated>2015-03-08T00:00:00+08:00</updated><entry><title>站在十字路口的一年</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2015/03/08/zhan-zai-shi-zi-lu-kou-de-nian.html" rel="alternate"></link><updated>2015-03-08T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2015-03-08:pages/2015/03/08/zhan-zai-shi-zi-lu-kou-de-nian.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;时光荏苒，岁月如梭，留不住的是青春，触不到的是未来，我只好关注现在。再回首，大学不再是每天一起上课的时光，没有夜里对未来的迷茫，只剩下难以名状的念想，说不出口，暗自埋藏。大学之后，我选择了读研究生，继续当一个穷到养不起自己的学生，假装看不见同龄人已在职场。内心的彷徨与不安，躁动与挣扎是这一年的主旋律。躁动是因为浮夸，不安是因为自己太差。如今又是一年的开始，过去的岁月需要总结，未来的生活需要计划，只有把过去内心的种种写下才能坦然，也只有对未来有所规划，才不会失去方向。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;步履蹒跚&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;去年的前半年我还是一个“大四狗”，面对着毕业，也面对着对未来的选择。由于在大四上的时候已经确定自己要读研究生，所以也就没有尝试找工作，现在觉得是失策了，应该趁着nothing to lose的机会好好在就业大潮中体验一下的，万一拿到一个好Offer，不读也罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年3月份的时候，我选择去南京未来网研究院实习，最后也在那里完成了自己的毕业设计：一个在工信部实习时就完成的项目。因为运气好，最后还获得了优秀学士毕业论文的奖项，也是毕业时意外的惊喜之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南京的生活和工作没有区别，唯一不同的是薪水是可怜2000。每天和学长们一起坐班车去无线谷上班，下午再一起回来。但是在一个陌生的城市工作的感觉很孤独，除了办公室的同事，以及一起住的两个学长，再也没有其他什么朋友。所以夜生活，周末生活都过得及其无聊，那时候我们几个有好几次无聊去公司加班写代码。在那里我学会了如何工作，学会了如何和同事相处，也充分体验到了工作的生活，那时候我唯一想做的就是回北京。因为北京有我的女朋友，同学和朋友，每天都过得很舒服，可以规律健身，打篮球，约会。但是现实是我在南京待了半年，因为实习的原因也让原本应该很美好的大学多了一些遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚去南京的第一天，阿里暑期实习的电话面试来了。第一个组给的offer是Nginx脚本工作，可惜我觉得没有什么前途拒绝了。第二组是系统保障部的SDN小组，可惜最终还是挂在了终面，原因未知，可能我还不够好，或者不够合适吧。因为这事还忧伤过几天，不过很快就化成了动力，希望以后不会被别人嫌弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个遗憾是篮球赛。 大一的时候我们班篮球赛是冠军，大四“滚蛋杯”的时候身为队长的我却离开北京，去南京实习了。离开之间就很纠结这个事情，没想到最后还真的因为这个事情落下了大学最大的遗憾。最后一场淘汰赛，和对面打了3个加时，最后输了。回来的时候听说大家都很难过，而我也理所应当地成为了失败原因之一。这个时候我真切地感到了对现实的无力感。失败已成事实，无法改变，也确实和我有着很大的关系，大家的想法也是很正常的，一切都自然地让我措手不及。四年以来，所有体育活动我都是组织者，不管结局如何，我们班都很团结，玩得很开心。可是在最关键的时候，却是我第一个不负责任地离开。这就是选择的代价吧，我无言以对，只想说声抱歉，以后我会做得更好，不会让其他人对我失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2个月后，我读了研究生，每个月靠着不好意思说出口的补贴以及助学金奖学金来维持生活，连学费都交不起，我第一次感受到生存的压力。我试图去做一个非常豪放的人，不在乎那些经济上的小事，但是只有身处其中才能对经济窘迫的感受真切。我的父母都是农民，经济收入很不乐观。大三暑假，当我可以实习的时候，我就决定开始独立生活了，目前已实现独立生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读研的第一个学期，需要交8000的学费，我没有向家里要，打算自己贷款，然后以后再还。奖学金8000,助学金6000，全部拿来当生活费的花，基本上每个月有1100+的收入，再加上实验室一点点补贴，每个月都过得很艰难。当人处于一种经济的窘迫之中时，就会变得非常焦虑，目光短浅。当时很羡慕那些年薪动不动就20W的同学，他们每一天的工作都可能获得不错的报酬，可以养活自己，可以追求美好的生活，而我还在另一个层面上挣扎。但是后来发现这并不是个例，很多研究生都苦于无法自立，只不过家里条件好的情况就好一些，起码不需要思考没钱了怎么办的事情。所以后来也就稍微坦然了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读研究生很多时候需要背负很大的压力，有时候会质疑自己，到底这么做对吗？答案还是交给时间吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;柳暗花明&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生活总不能都是困难和忧伤，何况是我这么乐观的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一年的学习和积累，在SDN方向上，基础掌握得还不错，也在各大QQ群中认真地培养了存在感。由此获得的益处真的是之前的我完全没有想象过的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于个性生动活泼，喜欢讨论技术，所以在技术群里经常和各种工程师老师学习专业知识，也喜欢帮助别人解决一些技术问题，就这样慢慢地在技术群里得到了一些认可。拥有认可之后，更喜欢学习研究，从而幸运地进入了一个良性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得认可的另一个重要途径是通过维护运营我自己的&lt;a href="www.muzixing.com"&gt;博客:www.muzixing.com&lt;/a&gt;。我会把我的学习总结写成博文，发表在我的博客，大多都是一些技术细节，初级入门的水平，之所以缺少高水平，大局观的分析评论是因为自己涉猎太少，接触不到业界工业产品，所以无法写出有说服力的文章。不过这个博客确实给我带来了很多成就感。人们通过google, baidu等搜索引擎找到对应的内容，然后在我的博客得到帮助，我就很高兴；每一条评论我都很认真对待，因为我觉得我在用我小小的力量在给别人帮助，让世界上不同角落的人生活更美好，想想还有点小激动呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获得一定认可之后，就会得到一些之前不会得到的机会。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;猎头邮件&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;偶尔会收到猎头的邮件，内容一般是某某公司在寻找某方面的人才，希望保持联系之类的。虽然这种邮件的意义不大，因为可能发邮件是广撒网策略，收到的人会很多。 但是我还是觉得这是对我的一种认可，起码我的信息可以在互联网上被获取到，而且在筛选的过程中被选中。随着收到的猎头邮件逐渐增多，就会慢慢发现那些写着我的名字，写着如何找到我的信息，找我的目的等等具体信息的邮件才是真正有意义的，也真正能让我兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;创业寻求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;创业机会大多来自与网络社区的前辈，他们大多是外企的员工，想抓住SDN的创业机会看看是否有什么发展。聊过不少，但是有吸引力的不太多，一方面创业还处于非常初期，找我过去也只是让我帮忙开发。谢谢那些认可我的前辈，祝福你们成功。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;工作机会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是最让我纠结的机会，因为这意味着如果我接受，我就要放弃读研，虽然我才读研半年。不过一般情况下大家更多的是提供机会，询问何时毕业等，少数会直接一些，会问如果现在入职是否可以之类的。真的非常感谢这些前辈的认可，让我觉得我有很多的机会去选择我的未来。不过一直没有人提薪金的事，让我有点纠结啊，可能经过HR之后才会到谈钱吧，我也不太清楚。也曾多次想过像那些著名的前辈那样，本科辍学创业，或者半途工作，但是反观自己的能力，就返现目前还不是很好的时机，抓紧时间让自己变强才是最重要的事情，目前时机还不成熟。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;实习机会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;相比工作机会而言，实习机会更切实际。但是实验室目前工作繁重，每天刷卡，实在无法脱身，所以实习也成为一种奢望。 感谢某Stack等公司提供的远程实习机会，希望等我有机会实习的时候，可以和你们建立一个和谐的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的好处就是，不仅可以方便地参观公司，还可以方便地和HR聊天。这半年和几家公司有过相关的交流，也从交流中学会了很多工作上的知识，认识了一些业界的前辈。希望今年能拿到一个实习/兼职机会解决生活费。只有没有了经济上的忧虑，才会更专注于学习研究吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;交流分享&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很有幸的，我参加了一个SDN的meetup, 人数不多，但是相处之中也算愉快。在参加meetup的过程中，可以讲我当前的研究内容和大家分享。 其他形式的交流还有不少，不过更多的是个人的交流而不是组织形式的，比如在南京的时候，和东南大学的研究生学长的聊天，吃饭，在陌生地方，被网友请吃饭感觉好奇妙，嘿嘿。 在北邮，交流会更常见，因为研究SDN的北邮人真的太多了， 网研院的小伙伴就在开学的时候来实验室交流了一回。 在交流的过程，我不仅可以发表我的看法，给别人提供帮助，还可以从别人身上学习到很多知识，在思想的碰撞中，也会找到一些聊得来的小伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;有偿帮助&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从一年以前，就有网络上的网友找我帮忙，有偿的，无偿的都有。有偿的大多是毕业设计或者实验室项目，论文实验等内容，难度不大。找我的愿意，我觉得是因为我个人信息非常透明，在网络社区内也经常发言，所以大家比较相信我吧。 不过有偿帮助的案例对于我而言就比较尴尬，因为并不是每一个客户都非常可信，他们都不愿意我知道他们是谁，信息上，我们是极其不对等的。 其中就有一个项目因为对方的措辞有明显的逻辑漏洞，从而变得非常不愉快，最后也就流产了。不过总的来说，实验室工作繁重，能接单子的时间有限，一般只是在假期里才会接受。 如果在学期中接受项目，就只好挑晚上和周末来完成，所以生活压力巨大，不适合长期发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年寒假接了一个单子，由于时间紧迫，第一次选择和小伙伴一起完成。我负责谈判，接洽，交付，以及部分代码开发，他负责部分开发和测试。两个人在合作的过程中，发生了很多事情，也学会了很多教训。以前做项目都是自己做，自己有规划，有确定的时间节点，也会动态调整工作时间，以完成任务。但是两个人则完全不同，首先分工就是一门学问。不仅要把工作分割成能作为独立单元完成，还要注意相互之间的合作和相互帮助，接口的统一，数据结构的确定，时间节点的协调等等。由于第一次分工合作，在接口的制定上出了大问题：没有明确文档指定相关接口的功能，导致做着做着就做成自己想象那样了。时间协调上也出现了一点的问题：由于寒假远程工作，又因为接近春节，导致一起工作的时间非常短，沟通不及时不充分，最后工期拖了一个周。 工作过程中还发现版本控制太重要了！两个人相互传着不同版本的文件，没多久就乱了，所以以后还是需要使用git或者svn才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读研是一种投资，既然是投资就有付出，也渴望有回报。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资了快三年的宝贵青春，承受着经济上的压力，但也获得了三年可以做自己喜欢做的事情的美好时光。在没有上研究生之前，我计划研一的时候要看完CCNA，要学习英语，要出一篇论文，要锻炼身体，要多读书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我把CCNA看完了，但是还没有机会也没有欲望去考CCNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有参加雅思托福，GRE等培训班，只是参加了PSC(Public Speaking Club)，在这个俱乐部中认识了很多优秀的小伙伴，他们都很有想法，有自己的计划，对未来的生活有着美好的愿望。我很喜欢这样一个俱乐部。我也在俱乐部中学到了很多，每个周四的free talk基本都回去，周天的正式活动也会参加，有时候当speaker,有时候扮演evaluator,无论什么角色，我都享受其中，能在国内畅快地讲英语，练习英语，真的是太幸福了，这比那些阅读理解等要有趣得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上学期试图写论文，才发现自己写论文和做实验不是一回事，需要学习的太多，我最终选择先打基础。庆幸的是，我有一个非常厉害而且非常年轻的导师，希望我能从她身上学到很多，完成一些优秀的学术论文。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锻炼身体方面执行地不太好，以前每个周回去3次健身房，而去年每个周也就去2次，导致没有能系统地锻炼，最终效果不是特别好，今年应该要更狠对待自己了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学的时候我没有培养起读书的好习惯，身边的大牛都会保持阅读，所以一直都是很博学的存在。毕业之后，我开始制定读书计划，目前看起来执行得不太好。 过去的一年中，SDN方面的书籍基本都扫过一遍，还看过《大数据时代》、 《世界上最受欢迎的人》、 《看见》、 《乌合之众》， 《CCNA学习指南》等。目前正在阅读的《腾云：云计算时代的网络技术揭秘》。能看书的时间不多，所以要珍惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读研的幸福在于有自己的时间去塑造自己，大学的时候，如果足够聪明，也会有这样的觉悟，但是大多数本科生都没有做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望读研的时间内我可以好好规划自己的发展，去健身，去阅读，去学习，去工作，去爱，去享受青春的美好。虽然此时的我经济上存在危机，但是我并不觉得这是什么大问题，不久之后应该就可以解决了，我应该有计划地实践着，享受着我美好的年华才对的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;计划与愿望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;计划：今年的计划还没有制定，应该在写完这篇总结之后就会认真计划一下吧。不过计划的内容应该就是健身，学习相关内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿望：希望今年能写出自己生平中第一篇正式论文，能发到SCI等级吧。也希望这一年健健康康，学习生活两不误，爱情美满，越来越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在十字路口的一年，希望我没有走错。&lt;/p&gt;</summary><category term="胡思乱想"></category></entry><entry><title>关于这个世界的思考</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2014/07/14/guan-yu-zhe-ge-shi-jie-de-si-kao.html" rel="alternate"></link><updated>2014-07-14T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2014-07-14:pages/2014/07/14/guan-yu-zhe-ge-shi-jie-de-si-kao.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;宇宙的位置&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我时常在想地球作为一个行星在太阳系中，而太阳系作为一个星系在银河系中这种情况和电子围绕原子运转，而不同的原子组成一个微观世界一样。从而我得出结论，在某种意义上，微观世界和宏观的宇宙遵循着同样的物理原理。这一点也可以由万有引力得以印证。当然这种认识是非常肤浅的！仅仅是感官上的认识。没有太大的根据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么如果我们的宏观作为另一个更大的世界的微观，那么我们就成为了别人世界的原子和电子。依次类推，我们的世界可能是很多重世界中的一个环节。但是我们本身并不能看到这个层次。就像假如我们是生存在电子上的生物，而他们的一生，或者从这个种族有意识，有记录的历史环节中都无法和这个原子以及这个原子周边的世界发生交集。当发生交集的时候，很可能就是毁灭的一刻。所以在他们的意识形态中，他们的世界就是这个电子，或者更大一点的范围。但是他们无法意识到他们是组成宏观世界材料的一个极其普通以及微小到甚至宏观世界的概念里很长一段时间没有他们的存在。所以他们就生存在他们认为的全世界中，安然繁衍。不知道当某一天电子上的生物得知自己在这个世界中是那么微小，稍有不慎，整个电子星球就毁灭，而他们却完全没有还手之力的时候，会不会充满恐惧。当然我觉得在那样的世界里面，时间也应当和空间一样，需要用非常细小的粒度去衡量，举个不恰当的例子，比如飞秒是他们世界的秒。那么我们就可以想象一个围观的世界上面，时间和空间都浓缩的空间里，有另一个小世界存在。而他们的意识中他们的世界是很大的，正如我们意识中的一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从另一个角度看。如果我们这个世界是外面“大世界”的一个微小到根本看不见的存在。那么也可以理解。在他们的很长一段时间之内，他们也无法认识到由许多我们这样的世界组成的系统构成了他们世界中的组基础的材料如我们世界中的碳或者铁等元素。所以他们的生活中大体是在宏观上对由我们这些微观世界组成的材料进行处理，而没有深入到我们世界的粒度去探寻，直到某一天，就像某一天我们发现可以操纵原子，质子，中子发生核聚变核裂变等。也许他们也像我们一样停留在并不能了解到微观世界的具体层面上。这样，两个不同量级的世界就很安然地隔离开来了。同样，在那样的世界中，可能存在一些我们无法理解的巨大到比我们宇宙还要大的生物，而我们原来就是组成那种生物的最核心的组成部分，那么我们肯定是我们感受到这样的存在的。就像我们身体内的碳元素上的生物永远也无法认识到他们组成了一个非常庞大的生物，因为他们的世界里面看不到这么大的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决了一个世界最根本的物质的来源，可以想象有非常大的可能存在一个有序的，有他们意识形态下的文明存在。那么我觉得我们的宇宙在整个所谓的世界中的位置并不十分确定。但是在我们意识形态中，我们的宇宙几乎就是全世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候我在想，如果某一天我们发现我们的世界是一个大世界的微小组合，而我们的命运在大世界的意识形态中并不具有意识，也就是说我们无法进行自我防御，或者我们的自我防御的量级，完全不能再那个大世界中产生影响，那么我们只有接受大世界宰割的命运。那个时候我们会不会特别恐慌呢？但是仔细一想估计也不会。因为同样的大世界中的时间度量也必将是我们世界中无法想象的度量值。也许我们的世纪是他们的飞秒级别甚至更小。也就是说，当我们出于一种安全状态时，我们可以繁衍无数代，而大世界的时间甚至才走过了一个毫秒，甚至来不及发生任何的动作。而当我们意识到我们的世界即将接受外界的强烈打击而无法还手时，这个星球就会毁灭，关于他的所以的意识形态，文明都会在黑暗的宇宙中毁灭。如果没有人知道曾经有这么样的文明存在，也就不会有那样的悲伤了。所以想想，如果我们的世界是那样的，其实，我想应该是不需要恐慌的。而且这些假设都是我胡思乱想的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;关于外星人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于外星人，我想是肯定有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我们的意识形态决定我们始终在寻找和我们一样的生物，或者生存在我们同样的频率，同样的物质环境下的生物，甚至更狭隘的寻找同样意识形态的生物。因为所有的一切都是出于我们的意识形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有时候我就在想,我们认为的高频率被我们用于通信。那么如果，存在这么一种生物他们的通信频率和我们的通信频率没有交集，那么我们就完全无法得知他们的存在。比如某个外星生物之间使用超级低的频率在交流，他们的频率可能是0.1HZ以至于我们完全无法感知到。当然这样的生物可能比较庞大，通信距离也比较远。也许有的生物使用极其高的频率在通信，而他们体积比较小，信号很快就衰减掉了。等等，我觉得都是有可能的。关于通信方面如果能想象可能存在很多“外星人”使用的频率不同，那么外星人就会有很多种存在形态了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，我们的意识形态决定了我们对外星人的定义可能是：会动的，和人差不多比例，有五官，有四肢。当然这也可能是因为我本身看的科幻电影中都是这样描述的。大家不一定这样认为。但是如果在一个世界中，他们不需要空气，或者他们呼吸的是痰气，或者其他的其他，甚至我们没有见过的，那么他们没有呼吸系统，或者存在一个我们无法想象的呼吸系统也是可以理解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们行动缓慢，但是社会竟然有序，因为他们的时间度量极其的大，我们完全观察不出来，那么我们也无法理解这是一种生物。如果他们行动迅速，以至于我们肉眼无法停留地得到他们的反射光，那么我们意识形态中就不会出现这样的东西。如一个有许多元素组成的生物，但是他在以极高的频率在运动，人可能根本无法在大脑中留下印象的情况下，他始终存在，那么我们就无法获得他们的存在，但是他们确实存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们生活所需的温度很高或者很低，远超出我们人生生存说需要的范围，那么我们无法理解他们是什么机理，也无法寻找到他们的存在，因为没有人会去太阳上寻找生命的。因为我们会觉得那么高的温度已经不可能有生物存在，而且我们也无法或者到达那样的地方。但是这都是我么意识形态中的生物，不是广义上的生物。那么有耐高温或者耐低温的生物也是可以理解的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果像我说的这样，那么“外形人”的定义就太广泛了。他可能不需要呼吸，不需要水，他们可能吃的就是石油或者土壤，或者我们不知道的物质，这都是有可能的。就像加入他们呼吸痰气，不需要水，就无法理解为什么在我们的世界我们需要氧气和水一样。物质形态的不同决定了需求不同，抱着开放的思想，我可以认同有的外星人是不需要水，不需要氧气，等我们地球人所需要的生存基础。那么存在外星人就太正常了。但是这样的外星人往往无法被正常人所接受，当然目前为止，还没有发现这样的存在没有让我们的世界发生混乱。也可以说，发生混乱了，而我们并无法发现他们的存在。反过来，很可能他们的世界里也无法想象我们的存在。也就是说，我所说的这些超乎常理的外星人，就像我们无法意识到他们的存在一样，他们也无法意识到我们的存在，于是两个世界就在这样的平静中各自发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是目前位置，我们所要寻找的外星人都是我们意识形态中的外星人。我觉得一方面是受困于我们的意识形态，另一方面，假使我们能突破我们的意识形态，找到存在，那么对于我们来说可能并没有太多的帮助，反而可能会徒增许多恐慌。同时，寻找类似于我们的存在的最大目的是寻找资源，寻找种族下一个繁衍的星球。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;写到这里，我发现了许多逻辑漏洞，也发现了许多没有必要担心的东西。比如关于外星人中的描述。如果他们生存在我们无法感知的世界中，那么反过来，他们应该也无法感知我们才对。如果他们有能力对我们这个世界有所感知而有所作为，同时又可以避免人类感知，那么我们做什么都是没有用的。这些东西，在远古时代就存在，人们称之为神或者鬼。但是具有相对于我们来说的超能力，那么我们也无能为力。幸亏，目前位置，一切都是安全的。所谓的神或者鬼，更好的理解是当一个生物需要一个信仰或者心理安慰时，一个可以寄托情怀和罪恶的神或者鬼是最好不过的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这个世界的思考，都是些平时在脑海里乱七八糟的想法，我相信不是我一个人有这样的想法。我也相信，我的想法绝对是有很多漏洞的。但是写出来，也许能找到和我想的一样的人呢。也许，我想的是对的呢。哈哈!欢迎在评论中对我们的错误进行批评指出！&lt;/p&gt;</summary><category term="胡思乱想"></category></entry><entry><title>markdown添加视频教程：Idina Menze和Caleb Hyles激情对唱Let It Go</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2014/03/21/markdowntian-jia-shi-pin-jiao-cheng-idina-menzehe-caleb-hylesji-qing-dui-chang-let-it-go.html" rel="alternate"></link><updated>2014-03-21T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2014-03-21:pages/2014/03/21/markdowntian-jia-shi-pin-jiao-cheng-idina-menzehe-caleb-hylesji-qing-dui-chang-let-it-go.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;首先，在markdown中写好标题，如：这个网站还不错。然后冒号：然后添加视频的地址等信息就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格式如下：&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;    Idina Menze和Caleb Hyles激情对唱Let It Go：&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;height=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;498&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;width=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;510&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;http://player.youku.com/embed/XNjcyMDU4Njg0&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;frameborder=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class="err"&gt;allowfullscreen&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;这样就可以添加成功了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冒号后面的信息请在相关视频的分享键附近寻找把视频分享给朋友的地址，然后选择通用地址复制，格式上面已经有给出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就可以了！简单吧！我可是偷偷看别人的github源码才学会的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频附上：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menze和Caleb Hyles激情对唱Let It Go:&lt;/p&gt;
&lt;iframe height=498 width=510 src="http://player.youku.com/embed/XNjcyMDU4Njg0" frameborder=0 allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;非常赞的一个视频！学习如何使用MARKDOWN添加视频的成果咯！&lt;/p&gt;</summary><category term="Song"></category></entry><entry><title>属于我的2013和2014</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2014/01/01/shu-yu-wo-de-2013he-2014.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-01T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2014-01-01:pages/2014/01/01/shu-yu-wo-de-2013he-2014.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;过去的我，站在风中，微笑向现在的我招手&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;远去了，2013的那个我！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;心变了，世界就变了&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我不再像前三年一样，喜欢每一堂课都坐在前排，和老师交流。也许是因为大四的课已经不那么重要，也许是因为我对学习有了其他的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依然和每一个任课老师都关系很好，依然会被老师记住，只是那个忠实的听众已经不满足于课堂上的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当外面的世界，给你带来更多的冲击与进步的时候，你很容易就做出选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出校园，开始实习的生活让我懂得太多太多，那种心理变化，心理成长的过程不是三年在象牙塔里乖乖读书能得到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始认识到生存的压力，我开始为自己自力更生而自豪！我开始迷恋上自己赚钱自己花的日子，我为伸手要钱而感到羞愧!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始思考我想要的未来，我开始掂量自己到底几斤几两，我开始计划怎么提升自己，直到满意。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;实习那些事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我一直都是幸运儿，我坚信这一点。当我第一次接触到SDN的时候，我不知道我会继续下去，我不知道这是我第几次尝试，那是大三刚开始的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三的暑假到了，保研的事情还没有着落，回家并不是一种明智的选择，实习才是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我高估了自己的实力。第一次面试是腾讯后台，竞争对手是谁这些都不重要，重要的是自己真的很嫩，真的懂得太少。那是我的第一个面试官，很和蔼，很耐心。我们聊了半个多小时，我回答的一般般，没有什么出彩，也没有太不堪。但是那是我第一次危机感！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编程能力也就是入门水平。很多东西都只是知道，停留在功能层面，性能完全没有考虑到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次面试是一个小小的创业公司，虽然是前端，我什么都不懂，但是面试官还是看中了我的能力，最后还是去了那里实习。虽然故事有一点曲折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次面试是中科曙光的云存储实习，我可以毫不犹豫的说，那些代码优化的东西真的不懂！最后结果也是很理所应当的。对不起宇哥的推荐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四次面试是因为我实在不喜欢第一个实习，那对于我来说就是在浪费生命。于是来到了工信部电信研究院。最后，我在这里留了下来，记得第一次和博士碰面，博士说，你一定要有自己的兴趣做下去，不然最好不用来。当时我满口答应！因为确实，这个实习就是关于SDN的，我未来的研究方向，我自己选择的方向，能有这样的实习真的是太幸福了！谢谢带我的两个学长！richardzhao，kimi。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来婉拒了去蓝汛的实习，也许是CDN的实习。谢谢我的亲叔叔给我找的实习！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;工信部的岁月&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;快半年的实习，让我和这里的人和事产生了很多感情。我怀念那一张干净的桌子，我怀念那个被我随便玩的服务器。我怀念跟博士，学长一起加班的那天，那是我第一次加班。那天我们聊得很开心！我们说了很多，你们给了我很多建议，我都听进去了。那是一个团队共同作战的感觉，感觉很好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论走到哪里都会认识很多人，好吧，尤其是女的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上我见过的女保安都会认出我，很多时候没有带卡，刷脸也是可以的。5楼的门禁我从来都不需要刷卡，也不需要等级，只需要跟他们开个玩笑，就可以进去。还有那个喜欢问我叫什么名字的女保安，让我都有点不好意思了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，我做了很多事情，画了一遍openflow的数据结构，写了一篇openflow通信流程解读，写了一篇sdn控制器开发教程。在实习的过程中，我认识了一堆人，他们不在身边，他们在SDNAP的大家庭里。在那个QQ群里，有很多很厉害的老师。他们教会了我很多东西，特别是地球某某。他们给了我很多鼓励，让我很自信，我喜欢这群人！一群志趣相投的人相互鼓励，一起研究，真的感觉很有动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在工信部也会做一些工作以外的事情，比如写了一个pc版的微信打飞机游戏，还上了北邮人论坛十大，虽然这已经是我第5次上十大了。但是这跟以前都不一样，这一次我收获了许多称赞，我收获了很多自信！也许一个大神，真的在不断的称赞中进化而来的。我希望我能得到这样的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，自己还搭建了一个技术博客，很好玩，花了一个星期终于搭建完成。www.muzixing.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以在我搭建的博客上，发表我的教程，可以给别人带来帮助，那种感觉太好了！同时，也希望有些人能因为我的博客而认识我吧，对以后找工作有很大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走了，我的第一个实习！不过需要我帮忙，我还会回去的。哈哈！谢谢一路走来给我帮助的那些人，谢谢看好我，给我机会的人！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;两个人的生活，同样一种幸福&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一年我们家小乖乖，越来越乖！也长大了很多，会思考一些东西了。虽然还是会赖床，会熬夜，会刷剧，会闹小脾气。但是还是变乖了很多！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次出去是清明节，碰上阴雨天，我们基本都没有干什么。还记得那条宽阔的马路，没有什么人，风却是特别大。我们两个小二货，手牵手一路走一路笑。我老是跟你说快了，过了前面那个转角就到住的地方了。你却也就这样就跟我走完了。当然路上也撒娇让我背了你一段，嘿嘿！趴到我背上就跟软泥一样全身放松，手托着你的大腿好累的啊！每次背你都是手臂先累得不行！所以后来我在健身房开始锻炼我的手臂！哈哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国庆的时候，是我们第一次坐火车出去玩。虽然一路上都是硬座，让你受了很多苦，很心痛，但是我们还是玩的很开心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天子山上，你的盛装吸引了太多的目光。你就像一个美丽的新娘，只可惜当时我是你的摄影师，而不是你的新郎！不过以后会咯！走过路过的人，好多忍不住拿起相机拍你，我还故意让他们拍够了我再拍！我就喜欢我们家小朋友这么漂亮。拍你的照片比山上拿来打广告不知道好看多少倍！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中走廊回来的路上，天已经黑了，只能看到青石板路的白光。我带着你，走在看不见出路的小树林里。那是我第一次觉得压力好大，如果我把你带迷路了，如果你不相信我了怎么办？我带着你深一脚浅一脚地走在回来的路上。我们翻过了一个又一个小山坳，你说怎么还没到啊？我一直都安慰你，快了，过了前面那个转弯会出现什么东西，再下面会是什么，再过多久我们就可以走出去了。你信了！可是，我越来越紧张。虽然我相信我自己的方向感，我从来不会迷路。终于我们走完了青石板路，算是阶段性成功！我们又开始 更艰难的林间小道，那是一条没有开发的小路，只能顺着往前走，有些地方还会有泥。走了5分钟之后，你问我走的对吗？我肯定地说：没错！再走一短时间我们就可以走出去了。为了不让你着急，我给你讲很多其他的话题，逗你开心，给你讲故事。就这么一步一步往前走着，终于，我们走到了大路！当时我舒一口气！那是那次旅行给我印象最深的事情，我没有让你失望，你相信你我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周年纪念日的时候，我给你准备了好多活动。那一天我们过得很开心！夏天的时候，我们要去那里拍照！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;锻炼身体&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大二的时候再田径短跑队待了一年。学会了很多！大三一年都很忙，不再训练，告别了曾经奋斗的事。多少有些留恋。大四的时候，我终于可以重返健身房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;练了两个月，涨了8斤。114到122。来年加油！我想140,150都无所谓，只要身体健康，强壮是可以接受的！130 的我，可能真的还太瘦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很幸运我有好基因，练哪里都很快出效果！估计这次回家，妈妈都会惊呆吧！来年，我要练出大胸肌和背扩！腿也要继续加强，我的扣篮梦，我要名正言顺地完成！在健身房各种被虐，也只剩下腿的力量值得骄傲了，最后的荣耀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这学期篮球打得也少了。一起打篮球的小伙伴们都开始各奔东西，能一起打球的日子不多！我会提升自己，下次，你们会看到更好的我。转型投手之后，突破都不会了真惨！&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;现在的我，迎着微风，向着未来的我跑去。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在自己一个人坐在某一个周围没有熟人的环境，戴着耳机，听着自己喜欢的歌。写着自己想要写的文字！想象着未来的我会是什么模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚，讨论到我们班唯一找工作的姑娘，话说真的很厉害，微软工作着，年薪真的很高！想想自己，现在能值个什么价位呢?我不知道!但是无论如何，我已经落后太多了。不为了攀比，只为了更好的自己！有时候，别人的刺激，会激发内心无穷的动力。谢谢你为我树立一个好榜样，一个好目标！three姐，加油！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3年之后，我希望，我是我现在想要的自己，甚至更好！不再感叹于自己太弱，或是别人太强。一切，都在有了这个想法的那一刻开始改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更好的自己，2014，我已经出发！&lt;/p&gt;</summary><category term="胡思乱想"></category></entry></feed>