<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Muzixing</title><link href="http://www.muzixing.com/" rel="alternate"></link><link href="http://www.muzixing.com/feeds/life.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.muzixing.com/</id><updated>2020-06-02T00:00:00+08:00</updated><entry><title>2018/2019总结：推开世界的门</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2020/06/02/20182019zong-jie-tui-kai-shi-jie-de-men.html" rel="alternate"></link><updated>2020-06-02T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2020-06-02:pages/2020/06/02/20182019zong-jie-tui-kai-shi-jie-de-men.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;我不会用vim了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;突然，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现我已经不会用vim了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忘记快捷键了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忘记Markdown了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忘记怎么编辑博客了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经那么引以为豪的东西，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样慢慢忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于微博图床不再支持外挂图片，我已经放弃了修复博客里的文章，还好在SDNLAB.com上发表过，有备份。也因为工作的原因，不方便再继续发表技术博客，所以大概，我放弃了继续写博客吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客观的讲，写博客对我的加成已经不大了，但依然舍不得这个曾经陪伴自己青春的地方。所以还是来这里更新一下自己的年终总结吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2018+2019总结：20个月，十个故事，一段人生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2018年的总结由于太忙，放弃了，所以只好写了2018到2019年20个月的生活总结，也算对得起岁月与时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018+2019: &lt;a href="https://www.jianshu.com/p/057a8d572dbd"&gt;《廿月谈：大世界与小世界》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个关于推开世界的门，遇见自己的生活总结吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;===================================&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便附上往年的总结：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017: &lt;a href="http://www.muzixing.com/pages/2018/06/03/chi-dao-de-2017zong-jie-qi-feng-liao-li-ming.html"&gt;迟到的2017总结：《起风了，黎明》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016: &lt;a href="http://www.muzixing.com/pages/2017/03/25/2016zong-jie-sha-si-na-ge-tian-zhen-de-zi-ji.html"&gt;2016总结：杀死那个天真的自己&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015: &lt;a href="http://www.muzixing.com/pages/2016/02/24/deng-feng-lai-chi-dao-de-2015nian-zhong-zong-jie.html"&gt;等风来——迟到的2015年终总结&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014: &lt;a href="http://www.muzixing.com/pages/2015/03/08/zhan-zai-shi-zi-lu-kou-de-nian.html"&gt;站在十字路口的一年&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013: &lt;a href="http://www.muzixing.com/pages/2014/01/01/shu-yu-wo-de-2013he-2014.html"&gt;属于我的2013和2014&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生啊，真奇妙，回头看，才知道。&lt;/p&gt;</summary><category term="story，life"></category><category term="ietf"></category></entry><entry><title>迟到的2017总结：《起风了，黎明》</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2018/06/03/chi-dao-de-2017zong-jie-qi-feng-liao-li-ming.html" rel="alternate"></link><updated>2018-06-03T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2018-06-03:pages/2018/06/03/chi-dao-de-2017zong-jie-qi-feng-liao-li-ming.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;终于办完了美国退税支票的托收，走出中国银行的时候，觉得如释重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年多，过得太不容易。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;硅谷故事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;"It's not a big deal."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It is a big deal!"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"All right, it is a big deal!"，我还是承认了我遇到了一件很大的事，即使我还不愿意承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年1月27号，星期五，农历大年三十，除夕。美国硅谷圣何塞郊区的Milpitas，一如以往的平静和安详，没有一丝节日的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一晚上没睡好的我，在9点多的早晨，与实习生外包公司的人力主管R发生了以上的对话：项目没钱了，希望我收拾好物品，回家。他问我什么时候走合适 ，好给我定回去的机票。今晚就要搬出公寓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月之前确实有人给我暗示过，如果项目没有预算了，就要回国。但后来项目经理给我保证我的预算没问题，所以我放心了。没想到再次提起预算的时候，竟然实在春节之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么让我走？是因为没有预算是吗？” 沉默了几秒之后，我忍不住开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有其他原因？” 我追问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“据我所知，没有”，R很职业地回复着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，我没想到有其他的原因”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是钱的问题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那如果我能找到钱，我是不是可以留下来？” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。。。理论上是的，如果能找到预算，没有理由让你走。” R脸上露出了一丝的疑惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能给我几天吗？，我想试试找一下预算，如果我找不到，我就走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。。。行吧，下周二之前吧？”， R并不是那个做决定的恶人，只是一个执行者。我知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没问题，今天是周五，再加一个周末，如果周一没有拿到预算，我周二就走。”我抓住了一根救命稻草。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出会议室之后，我疯狂联系我的mentor，还有远在以色列的项目经理。以色列周五不上班，现在是周四的晚上，放假的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都不知道这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mentor安慰我没事，他站在我这边，会努力帮我解决。以色列项目经理告诉我，没问题，预算没问题，我们还有预算，你不需要走。我没敢信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半个小时之后，Mentor和项目经理电话聊完了这件事。无奈地告诉我，我们的预算确实没有了，特别抱歉。我不知道说什么，只是点头表示知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Money talks.” 我从mentor那里又学到了一个新的英语用法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mentor是一个俄罗斯人，平日里对我特别好，我们是朋友。上一次我被某华人HR主管Dalin当着60多人批评是最差的演讲者的时候，他站了出来，为我说话。后来那个华人HR主管Dalin向他电话道歉了。我知道他是对我好的。但是这次他也没有办法了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝望，第一次感受到绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我难道就要这样以️一个loser的身份，收拾自己的东西，滚出公寓，滚回国内，在春节之际，给父母一个打击？我不能接受。我宁愿在北京住一个周再回家，也不愿意春节回去告诉他们这个消息。他们一直以我来美国实习而自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停止恐慌！我需要拯救我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给管理这个实习项目的主管发邮件，也在facebook群组中告诉其他的小伙伴我的处境，希望他们能帮帮我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人都震惊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实习生们都为此感到震惊和愤怒，质疑实习公司的做法不职业，推到最后一天然后赶人，另有目的，不讲人情。甚至连实习项目的主管都不知道这回事，也表示很惊讶，表示会支持我找预算，支持我留下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小伙伴们开始找自己的mentor，询问预算的事情，看看是否能接受我。但预算是上一年就定好的，所以回复大多都否定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了Yoel，一个西班牙小伙子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说他们Zeus团队的boss知道这件事情之后很震惊也很愤怒，打算接触接触我，看看能不能帮助我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我滑着滑板赶向了Building 3，去参加我的面试。这个团队很棒，成员基本都是历年转正的实习生和今年的6个实习生。Boss是一个印度人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本的沟通和安慰之后，我们开始了技术面试，一共3轮，问了一些基本的情况，对方反馈是正面的。但还需要周末操作，让我周一等回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午六点，我本季度的实习结束了，预算也用完了。我无法再进入大楼，无法用我的ID接入无线网。我被完全隔离在了公司资源之外，只需要一个小时，尤其高效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑子混乱地回到公寓，才发现我住的公寓是今年春节party的举办地。满屋都是华人，桌子上是他们一起做的一盘盘菜。我打了个招呼，就走进了本可能今晚就要搬出的房间。R宽限我到下周二了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昏黄的灯光下，我打开了我破旧的电脑，继续发着邮件寻找着新的机会。客厅的欢声笑语穿透了房门，强行钻进了我的耳朵里。他们在唱歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zeus的Boss给我打来了电话，我奔出了房间，总算逃离那个我格格不入的场合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是一次漫长的交谈，又重复讲了一遍自己的故事。这个周五，我已经向不同的人讲过很多遍我的故事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你没有和什么领导有冲突吗？” Boss突然问了一个让我措手不及的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冲突？嗯。。。我几乎没跟他们接触过，很少有交集，除了Dalin。嗯。。。她不喜欢我的演讲。” 我努力回忆着，思考着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，有人想让你离开，但是我不能说是谁。” Boss语重心长地对我说。我似乎明白了什么，但是也不清楚想让我走的理由是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一番关于生活，理想的讨论之后，他让我等消息，周末他会联系财务，去操作这件事情。我追问：“应该没问题吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应该没问题，我没看出来他们会阻止我给你预算的理由。但是要看财务操作，现在是周末，希望能转账成功。” Boss这样给我回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悬着的心，终于掉下来一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在我自己几乎要被赶走的时候，Linkedin上有人找我内推，我告诉了他投简历的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深夜，Zeus团队里面年轻的西班牙leader Marc给我发来了消息，约好了周六的面谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阳光明媚的周六，我滑着滑板来到了Buiding 3，却无法刷卡进门，只能等待Marc下来接我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又讲了一次我的遭遇，然后进行了一些具体的技术交谈之后，最终，他给了我确定的答复。下周一你就来上班。钱的事你不用管，会搞定的。门卡用不了可以让其他实习生给我开门，不用担心，一切都会没事的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悬着的心，终于要掉到地上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然又经历了近半个月门卡刷不了，无线用不了的尴尬，但最终我还是在新的团队继续实习了。我学习了Ruby，学习了Go，也产出了不少的代码，贡献了自己的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下的日子里，我和朋友租车出去玩，去没有去过的地方，去放飞，去享受很快就会过去的美国生活，也因为超速被罚了300多刀。当三个月的预算即将用完的时候，新团队让我自己做选择，如果愿意留下，就继续一个季度，如果想走，那也没关系。我说我愿意留下，Marc说你不要为团队着想，为自己着想，再思考一下，周五给我答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考了许多的我，最终还是选择了提前走，回国开始正式工作。即使这又带来了一系列的麻烦，让我交了差不多2W RMB 的违约金。但交完钱的瞬间，却如释重负。因为再也不想有任何麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但心中的谜团，一直都没有解开，直到离开之前的那个周末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小伙伴意外地发现了一些蛛丝马迹，然后告诉了我一些惊人的真相：原来当初在团队里和以色列项目经理争夺管理权的华人Z是那个华人HR Dalin的丈夫。而在演讲之前，我以要准备演讲为理由，把Z的一些需求推迟了。然后就出现了第二天，Dalin出乎意料地来听实习生演讲（她再也没出现过），然后当着60人的面批评我的演讲是是最差的演讲。即使在她评价之前，现场小伙伴都在为我鼓掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在团队内部斗争中，我没有站在Z这边，当然我也没有站在以色列那边，我只是一个实习生而已啊，我只想做好我的工作。即使后面出现了互相攻击服务器的低级行为，我也并没有选择站队。但Z在团队中的表现，确实太压迫，也确实导致了团队内部的冲突。最终也斗争失败，转到其他组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个原因是，Dalin看到我去参观某竞争对手的园区的朋友圈之后，早就对我颇有意见，只是没跟我说。直到我要走的时候，这个事情才传到了我的耳朵里。再加上她因为在公众场合批评我的事情向我的Mentor电话道歉，以及她丈夫在团队内部斗争中的失败，这一切就蛮清晰的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想通这一切的时候，我并没有对她或者她丈夫有太多的怨恨，只是觉得自己所遭遇的一切终于得到了解释，再也不会去瞎猜为什么，真好，毕竟我只要离开就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一天，硅谷的天气好明媚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天，我选择回来。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;北京茫然&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;刚回北京的时候，是失落的。
因为感觉和硅谷的环境相比真的太差了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="硅谷的公寓，春节party举办的地方" src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/5288879-d143b1f5b9d75f47.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;[硅谷的公寓，春节party举办的地方]&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对住房，不愿意将就的我，经历了半个多月的折腾，最终还算找到了一个稍微满意的房子，暂住了下来。物质生活上的失落也得到了一丝缓解。&lt;a href="https://www.jianshu.com/p/5407b581e4e0"&gt;《旧北京的新房事》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而工作上，我也开始遭遇低谷。实习期没有充足的产出，转正没有拿A。头半年没有充足的产出，没有拿A。说实话，是很焦虑的，也是迷茫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种低谷的时候，来自外部猎头，内部部门的诱惑还是不少。也曾思考过一些事情。但最后，还是不愿意当一个逃兵，希望自己能在这个岗位上做好，干出成绩，强硬地去面对困难，而不是逃避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前看起来，选择努力和强硬是没有错的。工作上也得到了领导的认可，在工作上也越来越得心应手，产出也开始慢慢变多。那种内心的迷茫和焦虑感随着产出和认可的增加，慢慢减少了，这是很好的迹象。希望今年能有很好的产出，得到很好的认可，越走越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望今年专利申更多，文稿发更多，能顺利去加拿大参加人生第一个IETF会议。一切都会慢慢变好吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;斜杠青年&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;留北京的另外一个原因是在北京可以继续即兴戏剧的爱好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在不上班的周末，我都会进城去参加一些即兴的活动，去学习和表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始的时候，去开心麻花学习了一段时间的初级课程。然后蹭了好多场排练，学习到了不少知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来也去了抓马X即兴学习了一些即兴编剧，即兴初级班，认识了很多新朋友，学习了很多新知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一直以来大部分时间还是在和后严肃的小伙伴一起排练和演出。虽然很多时候，我们排练场地都没有，演出场地也没有，观众每次都要很辛苦地宣传才能来二十来人。但我们乐在其中，一直坚持着。一直让我坚持下来的除了我自己的喜欢以外，还因为团队中有人能懂我，可以进行很认真，深入的交流，这点很难得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习即兴这两年多，从最开始什么都不懂，到慢慢了解规则，然后到演出自信，收获“粉丝”，感觉原来兴趣爱好也可以玩成专业，玩出竞争力。在演出的过程中，会得到一些观众的认可，特别开心！希望以后的日子里面，能在即兴表演这个兴趣爱好上，学到更多，变得更有魅力。努力当一个隐藏的斜杠青年。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;恋爱生活&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在感情生活中，我自认为我是矫情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前年跟研究生期间的女朋友分手之后，花了一段时间才走了出来。在这一段时间之内，男男女女，表达喜欢意愿的也不少，第一次感觉自己原来还是有魅力的。感谢他们让我收获自信，帮我走出情感低谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始工作的时候，感情生活真的很寂寞。离开了热闹的学校，离开了熟悉的舍友，一个人在山里生活，有什么话都没什么人说。很煎熬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的转机出现在我去年生日的时候。我发了一个朋友圈，一个朋友圈好友就联系了我，说想记录我的生日。然后就聊上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是一个非常有个性，很有品味，很优秀的姑娘。很快的，我们聊的内容越来越多，越来越深入，很多时候能聊到半夜2点多，依然不想结束。而且时常会感受到思想碰撞的共鸣与心流。这让我兴奋！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本以为我跟她的聊天会随着时间的推移，慢慢的，就会丧失热情，然后回到自己的单身狗生活。但是她的做事风格，思维逻辑，才华和个性深深地吸引了我。我们不断深入地了解对方，后来变成了每天分享彼此的见闻和想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我邀请她来我房间体验了几晚，因为我的房间布置地很好看。当然她来的时候我不在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次她来的时候，带来了给我的生日礼物，还留下了好几张纸条。哇，那时候觉得好浪漫啊！同一个空间，在不同的时间中，被两个未曾谋面的人占据着，然后彼此有了连接点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Hello Distance-大长腿给我的生日礼物" src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/5288879-c8d9a6c95281c2c7.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;[Hello Distance-大长腿给我的生日礼物]&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="纸条与纸巾-大长腿的第二个礼物" src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/5288879-25b5a593b0ed046d.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;[纸条与纸巾-大长腿的第二个礼物]&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次她来的时候，我留下了7张纸条，把她的生日礼物放在了房间里的某些角落，让她像密室逃脱一般按图索骥地找到我藏起来的礼物。而我，躲在朋友家的床上，跟她聊微信。其中一个礼物是有我签名的我的书，果然是一个很有意思的姑娘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="image.png" src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/5288879-6984d0a0db72a8d3.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;[我的礼物-我签名的书]&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个平淡到无聊的周五，我们忍不住见面了，然后在一起了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始的时候，我们还很兴奋，发现了彼此更好玩，更有魅力的地方，但慢慢也发现了彼此不一样的地方，产生了冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候下班回家能见到她，好幸福啊。后来我还强行要做饭，给她做了三顿红烧排骨。那时候第一次在北京有了家的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但后来她开始忙了，开始实习了，回家就见不到她了。后来我们更忙了，周末都开始安排满了，我去参加排练和表演；她写文章，组织观影活动。彼此都没有抽出时间来陪对方。矛盾开始慢慢激化，我也开始觉得心累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有互相联系的一周之后，最终我们还是散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从最开始的浪漫，到在一起的激情，再到后来矛盾出现的疲惫，再到后面的失落和放弃。时间真的好短好短！短得让我还没反应过来，就结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失恋就像感冒，在你以为好的时候，总会复发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我失恋的时候，还感冒了。再加上房东卖房，被迫搬家，我有一次体会到了生活对我的恶意，体会到了北漂的不安与心酸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢大长腿给我一段高质量、美好感情生活，教会了我很多很多。如何输入，如何思考，分析，如何输出。甚至如何去坦诚地面对自己的欲望，正视自己的脆弱和不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈恋爱是为了追求真爱，即使失败，如果能从中得到成长，那也是极幸运的了。所以我是幸运的。但是再也不能跟她分享想法了，也没办法像在一起之前那样兴奋地交流了，好可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分手之后，我在情绪波动反复的过程中，做了一些愚蠢的事情，让对方感受到了压力与不安。回想起来真的很不好意思。对美好的留恋，对逝去的可惜，总让我不愿意去放手，但其实一切都过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一个如此合拍的人，又在哪里？我们会在什么场合相见。
相信，我总会等到姗姗来迟的你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jianshu.com/p/a1f7621956dd"&gt;《“会”吵（沟）架（通）的人更幸福》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;起风了，黎明&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是跌宕起伏，饱受折磨的一年，也是我开始独立面对艰难生活的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从硅谷的遭遇，到工作的失意，再到感情的放弃，这一年，真的遭遇了太多的艰辛。但美国的故事过去了，工作的低谷走出来了，感情的事情，也慢慢释怀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书写这些文字的时候，我坐在海南的家里。为了暂时的逃避生活的压力，也为了让自己有一些间隙喘息，也为了回来看看爸妈，看看爷爷。所以我偷偷飞回家了，给爸妈他们一个惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我回北京，我会搬进新的房子，然后鼓起斗志，努力工作。
&lt;a href="https://www.jianshu.com/p/607b7dc9370a"&gt;《北漂：不舍的不仅是房子，还是美好的回忆》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，我也想着要做出一些改变，给生活带来一些不一样的东西。
我要恢复健身，我要考驾照，我要学表演，我要戴牙套。
我要坚持读书，扩大输入和分析，这是我从大长腿身上学习到的优点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面进化吧，要去做更好的自己。
起风了，黎明，我就要出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jianshu.com/p/f23364c1e9a2"&gt;《2016总结：杀死那个天真的自己》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>2016总结：杀死那个天真的自己</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2017/03/25/2016zong-jie-sha-si-na-ge-tian-zhen-de-zi-ji.html" rel="alternate"></link><updated>2017-03-25T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2017-03-25:pages/2017/03/25/2016zong-jie-sha-si-na-ge-tian-zhen-de-zi-ji.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;在大家都在发年终总结的那几天里，我还在美国西部的雪地、峡谷和沙漠里不断穿行。由于很多事情还没有做完，所以我也不打算以时间为节点写什么总结，只发了一条朋友圈：“2016年终总结：很多事情没完成，不总结”，就算应付过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一眨眼，就快四月了，很多事情尘埃落定之后，不由自主地想要写一篇总结向上一个阶段告别。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;X计划&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当KkBLuE前辈给我推荐北大光华的X计划的时候，我突然就发现了新天地。于是写申请，填材料，要推荐信。一切都很顺利，提交申请之后，不久就收到了获取参加体验营的通知，而MBA面试就在活动结束的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，第一次租了正装去参加活动。报道的时候，发现60人里面绝大部分是经管类专业的，剩下的就是计算机相关专业的了，而其中很大一部分的学生来自对外经贸大学，剩下的基本来自中财，清华，北大等学校，而北邮的就我一个。更让我意外的是，我发现我真的已经好老了，因为来的人基本都是大三的学生，研究生基本没有。这是一种很糟糕的信号：我已经老了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三天活动非常的充实，参加体验营的小伙伴们都非常优秀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后面试的时候，和我一样报社会公益方向MBA的人只有3个，我知道我基本上已经没戏了。我是所有人里面最后一个面试的。面试的前半部分还蛮正常，直到一个老师提出了一个非常尖锐的问题：“你们北邮的研究生出来工作工资是非常高的，你愿意放弃你的工作，去做公益吗？”。我知道，无论怎么回答，都很艰难。走出面试的小屋，我强烈地预感到我要挂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来好心的KkBLuE前辈主动给我打电话询问情况，午睡中迷迷糊糊的我告诉他我估计是挂了。他很着急，说我报方向怎么不问他。我也突然发现我自己有时候过于天真，过于固执。以为自己很善良，在公益组织工作过几年就会愿意投入全部去做公益，可是我还很稚嫩，对社会公益的理解，以及自己未来的规划并不清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来他帮我打电话问了北大的老师，从老师那得知我被录取了。他很高兴地通知我这件事，然而我并不怎么相信，可能是知道自己并没有表现好吧。后来的结果自然是没有拿到保送资格。我花了很长的时间去接受这个事实，去消化这个事实，反思自己做得不好的地方。太天真是最主要的方面。我不应该刚愎自用地擅作主张去报社会公益方向。如果我咨询一下前辈们，成功的概率是不是会更大一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事情过去之后，我也开始思考，我到底需不需要去读MBA呢？也许我并不适合，也许我并不需要，岁月会给我答案。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;SCI&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在上研究生之前，我天真的以为，我会写很多很棒的论文，会在学术界产生一些影响。但是后来发现，我连毕业都要靠科技论文在线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有入学前，我对自己的期望是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;学会论文写作，发表SCI论文两篇，用硕士的时间，完成博士的毕业要求；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;学会完整的项目开发流程，可以独立开发项目。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;而现实是我几乎花了一年的时间在上课和寻找研究方向上，直到去年才勉强选了一个方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半年多之后，我完成了Open eXchange协议的设计，实现和性能测试，终于开始写论文。第一版本的中文版出来之后，修改了十多个版本才得到老师的一句：勉强算一篇论文吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次，老师们把论文投到了一个SCI期刊，被拒了。我自然很受伤。但是看到修改意见的时候，发现确实是自己写得太差，只好继续修改。又过了几个月，总算修改完成了，投了另一个SCI期刊，却石沉大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待，是煎熬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于等到修改意见之后，又经过了周期漫长的几个修改，总算被接受了。再看看研究生所剩无几的时间，另一篇SCI？简直天方夜谭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想发论文的事情，才发现做学术真的需要耐心，而我最缺乏的就是耐心，也不愿意等待，所以我大概是不合适，也没有什么做学术的天赋吧。而那个天真的我，在发水文求毕业的时候，已经死了。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;CIIP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;去年大年初二的时候，我收到了CIIP的Offer，这也是2016年春节最好的礼物，好几个月的准备和努力终于没有白费。回到学校，申请签证，学习英语，一直折腾到8月份才终于踏上了飞往硅谷的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次坐十多个小时的飞机，简直生不如死。十多个小时之后，终于落地了。入境的时候，我连英语都说不利索，心里很忐忑，也很期待。第一天的我，被时差折磨得痛不欲生，走在去大华的路上的时候都差点睡着了。熬夜后的痛苦，毫无掩饰地表现在我的身上：心跳加速，脑袋沉重，头重脚轻，我不断告诉自己：坚持住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调时差的痛苦很快就被新生活的美好冲淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有加州阳光，有盐水游泳池，有温泉，有漂亮宽敞的公寓和办公室，有蓝天，绿地和大海，还有满大街帅到爆的帅哥和漂亮的美女。我开始学会说：“Have a good day”, 开始学会吃沙拉，也开始天天自己做饭。但我过马路还是会提心吊胆，不习惯车让人，也听不懂Uber司机各种各样的口音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢慢的，我开始习惯了这里的生活，过马路不再担心受怕，看见人会点头微笑，还有9点多上班，5点下班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;差不多半年之后，新鲜感已经挥发得差不多了，生活开始变得无聊，极度的无聊。周一到周五的夜里，大家都没什么事做。刚开始的时候，赶着校招，我还在夜里去18楼刷题。后来工作找到了，就再也不去了。从此我的夜生活也开始变的寂寞而空虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚来的时候，我一直很纠结到底我要不要在硅谷找工作。但是慢慢的，我开始发现我不想留在这里，因为我不喜欢这里的寂寞。而且工作上，其实并没有什么高大上的，因为无论哪里，搞科学研究的人都是极少的，而大部分人都在搬砖。最后再结合在谷歌工作的本科舍友的生活状态，我终于下定决心回国。虽然这里有高大上的工作环境，有舒适宽敞的居住环境，还有美不胜收的自然景观，但是我还是更希望我能够回到一个需要我的地方，去贡献更多的价值。这边太发达了，不需要我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，CIIP的生活也不是一帆风顺，比如我丢过自行车，在Santa Monica海滩上的小店里买过40刀的浴巾，打球把眼镜打破了，在上眼皮留下小小的疤。还有在大年三十的时候，由于项目没钱以及其他原因，我在最后一天得到通知实习结束，要我搬出公寓，订机票回家。但震惊而失望的我并不会轻易放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天下午，写简历，写邮件，发消息，找面试。终于在Yoel的帮助下，找到了愿意面试我的团队。连续四次面试，还和Manager打了一通电话聊了一些深刻的话题，才得到了口头的Offer。那是我这辈子最难忘的周末，也是最忐忑的春节。煎熬到周一，终于等到了下一季度的offer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞翁失马，焉知非福。我遇到了现在这个近乎完美的组！这可能是我这辈子遇到的最完美的团队了。大家每天一起吃午饭，一起写代码，工作干劲十足，但是又没有什么条条框框约束，人性化到了极点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，我和Marc在一对一抱怨会上聊了聊未来计划，他问我想不想留下，我说我愿意留下来，因为我特别感谢这个团队对我这么好。他说：“你别着急做决定。你不要为团队想，为你自己想。周五之前，我等你答案”。我很感激，也很惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过冷静的SWOT分析之后，我最终决定五月回国。当我愧疚地告诉Marc我的决定的时候，他微笑的说：你不用道歉啊，我很高兴你做了一个对你好的决定。这一刻，我深刻地感觉到The Best Boss Ever的形象（我们实习生一起送给他一个杯子，杯子上印着The Best Boss Ever）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得一个好的团队是那种每个人在团队中都能学习到很多，可以各自作出很多贡献，即使离开后，也都会有美好前途的团队。我们分工不同，个性鲜明，也各有追求，但我们都有美好的未来。就像“张华考上了北京大学；李萍进了中等技术学校；我在百货公司当售货员：我们都有光明的前途”那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIIP的生活让我学会了很多，学会了一个人在异国独立生活，打破了我对硅谷的幻想，对谷歌，Facebook等巨头的盲目崇拜，让我看清了自己想要什么样的生活，也让我学会了更多在职场丛林生存的法则。那个年轻而天真的我，在大年三十的那天，已经被无情地扼杀，取而代之的是一个更加沉着冷静，处事不惊的我。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;书：&lt;a href="http://item.jd.com/12160066.html"&gt;《重构网络：SDN架构与实现》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从2015年开始写书，直到2016年7月左右，才把第一版内容的稿子完成。本以为疯狂修改的情况下，2个月能完成定稿。然而我又天真了。从保证内容的正确性，到整理思路逻辑，到表达方式，修饰手法，遣词造句等修改，再到最后的图表等格式的统一，前前后后我们总共花了快半年的时间来修改，每一章都经历了不止20遍的修改，直到12月底的时候才终于完成了书稿的修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于交稿之后的我以为出版社的流程应该很快就能走完，然而流程又因为春节暂停了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再重新开始走出版流程的时候，已经是2月份的事了。又经历了几轮审校，修改，还有封面设计，推荐序和推荐短语收集等等流程，最终定稿的时候已经3月了。本以为在我回去答辩的时候，书能上架销售，结果两会期间河北的印刷厂停止运行了，又一次拖延了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待，是忐忑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，功夫不负有心人， &lt;a href="http://item.jd.com/12160066.html"&gt;《重构网络：SDN架构与实现》&lt;/a&gt;总算是出版了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾往昔，发现自己以前真的蛮天真的，把所有事情都想象得很理想。比如我觉得我平时写博客和文章也不少，写书应该没问题。但直到自己写才发现根本不是那回事。首先语言风格就完全不一样，也要根据受众来精心搭配内容，最后还要语言流畅，逻辑清晰，难度相当高。而且并不是所有技术好的人都能写书，写书对文字驾驭能力有很高的要求。我觉得我自己还有很大的提升空间。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2016年是在象牙塔的最后一年，也是我逐渐踏入社会的一年。经历了很多事，做了很多改变，也适应了很多新生活。曾经那个天真的自己，真的已经逐渐退出舞台了，取而代之的是一个纯真却勇敢的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年里最宝贵的事情其实是认清了自己是什么样的人，知道了自己想要做什么。打破了很多幻想，面对了很多现实。但我努力做一个知道世事险恶，却心存善良；了解人间疾苦，而热爱生活；深知前程未卜，却依然向往的人。即使我还很平庸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的一年，我需要保持写作的习惯，记录一些思想，记录一些情感。希望有朝一日，我还能写一本书，去传达我的思想，帮助别人，影响别人。感谢爷爷给我培养的写作和阅读的好习惯。对美好世界的向往与期待，早已出现在躺床上捧着世界名著的男孩的脑海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待，绽放的那天。&lt;/p&gt;</summary><category term="story"></category></entry><entry><title>探索西部世界：从2016走到2017</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2017/01/06/tan-suo-xi-bu-shi-jie-cong-2016zou-dao-2017.html" rel="alternate"></link><updated>2017-01-06T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2017-01-06:pages/2017/01/06/tan-suo-xi-bu-shi-jie-cong-2016zou-dao-2017.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;一转眼，来硅谷实习已经快半年了。半年来，都在不停地探索西部世界，但是除了优胜美地国家公园还不错以外，其他的都没有感觉太兴奋。。也许是因为我是一个岛民吧，对加州的阳光，沙滩，大海没有特别兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于等到圣诞节，公司shut down10天之久，不出去转一圈就太浪费时光了。所以在放假之前，就招齐了人马，做好了计划，万事具备，只欠放假。我们甚至还要拍一个视频。作为一个梦想当导演的码农，终于找到机会好好实践一把，分镜本写起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="分镜本" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfquqgi73j20zq13gqej.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;分镜本&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一次我们都租车自驾旅行，因为在美国租车实在是太便宜了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从San Jose往南开，一路从阳光绿地，开到雪地，再到荒漠处，8小时后，终于到达第一个住处。路上还撞了一次车，还好只是轻轻亲了一下前车，没大碍就继续前行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="加油站" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgza6ida5j21kw16oe0y.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;你站在车边看风景，看风景的人在高处看你，夕阳装饰了你的眼睛，你装饰了别人的梦&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="雪地行车" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr3wkl2mj21kw11x4jt.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;开，往城市边缘开，你就会看到雪地&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个住处是一间沙漠里的小房子。虽然房子在沙漠里，但是竟然有热水！有网络！还有暖气！再一次感叹美帝农村的发达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅行第一站是Joshua Tree国家公园。本以为树公园都是那些普通的树，没什么好看的。结果到了才发现，真的是树公园。但是树却是沙漠里面的树，长相很奇怪。在树公园里面基本上就是看树和石头了。傍晚的时候还去看了日落，简直冻成狗。比较印象深刻的是我在这里丢了我的银行卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr47whzrj21kw11x7wh.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;”真是树“公园&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr3z3cntj21kw11x4qp.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;3人行，和一个跟拍的“十八线导演“和“爬行级摄影师”&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr450hrpj21kw11x4jz.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;别低头，皇冠会掉，而且随时会错过一张壁纸&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgzawiv8hj216o1kw4qp.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;本想忍住，但是我控制不住自己啊！人物照一张的&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完日落之后，还需要开车5个小时到下一个住的地方，Arizona的一个小镇。在精疲力尽之后，我们终于抵达了第二个住的地方，也就是我丢洗面奶的地方。Arizona雪非常大，快二十厘米厚的积雪踩起来好舒服。所以，我们从沙漠来到了雪原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="ARIZONA" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgvxwulgwj21kw16oe81.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;Arizona小镇，雪的世界&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个景点是大峡谷(The Grand Canyon),那个我丢书包，又找回来的地方。大峡谷雪很大，很冷，值得看的东西也不多，基本上就是在山上看地球母亲的伤疤。真的蛮惨的一道伤疤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="grand canyon" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr4dw5rjj21kw2dc1ky.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;The grand canyon，地球的伤疤&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看得忘乎所以的时候，也会幻想自己是蜘蛛侠，刺客，青蛙侠之类的，于是拍了一张信仰之跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="grand canyon" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgzayty8bj21kw16odx7.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;信仰之跳&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不满足的我们继续在公园里面瞎逛，踩着很厚的积雪，感觉到了东北一样。也是蛮新奇的。印象最深的事是我失而复得的书包和近距离遇见的野生鹿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr3r8hxuj21kw0w07rx.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;雪与铁路更配哦&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr4jw0u5j21kw11x7wh.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;雪和车也配哦，总感觉帮车做广告了&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，我们又开始了长途跋涉，开车到第三个地点：Page，也就是马蹄湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr5z9urdj21kw16ob29.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;鱼眼中的马蹄湾&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgw6bsh2wj21kw149ng6.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;我眼中的马蹄湾&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比上面中规中矩的照片，我还是喜欢不经意间发现的美好。马蹄湾下面飘荡的游艇，船上有一对情侣在钓鱼。好惬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr4rohhrj21kw11xqq1.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;画上开船&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr4uavnkj21kw11xawh.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;追寻光明&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr623r7yj21kw16o4jn.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;舞者，和拍摄她的朋友，以及看她朋友拍她的另一个朋友&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不断尝试各种机（ti）位之后，发现用鱼眼镜头，以双腿为框架会找到一个很奇妙的世界。朋友圈最佳评论是“活在裆下”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前往羚羊谷的路上，看到了三根烟囱。同样是烟囱，同样是开车（注意看图左上的方向盘），为什么人家的天空是蓝色的呢？我特别喜欢那三根烟囱。后来发现他们是可口可乐公司的，冒的是水蒸气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr3oewt5j21kw11xqjr.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;汽车与烟囱&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr4xdlx7j21kw11x000.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;西部世界&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我们没有预约羚羊谷，所以只能参加最后一趟。最后排队等了好久，太阳都快下山了才进去下羚羊谷，体验不够好。大家要去的话一定要记得预约，趁早。另外，不是摄影团是不能用三脚架的，可怜我拿了一路的三脚架，撑开当拐杖用了。这块地盘是印第安人的保留地，所以由他们管。导游就是一名印第安人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr5wc0ohj21kw11x7pk.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;和你讲很多遍了，我虽然是chief，但是我也是普通人，你这样看我，我会乱想的&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr53umtyj21kw2dckjl.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;时间漏斗&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr570zm2j21kw2dc7wh.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;总说时间如白驹过隙，却也曾真切地留下痕迹&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四个地点是Zion国家公园，相比其他的，这个地方不算特别特殊。有雪，有峡谷，有沙漠，但是都不算特别典型。本想去看Zion Narrow的，结果时间不够就放弃了。留下印象的是在那里看到了好多只野生的羊或者鹿什么的。这也就是为什么特别喜欢下面那张照片的原因，因为我自己也不知道到底有多少只，有人说7只，那就7只吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgwmc2ex2j20xc1e0hdt.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;白天也数羊，只是要睁眼数&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr64lxgaj211x1kw4qp.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;惊讶的瞎子：“为什么我看不到我的鼻子？”&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr5a0zvgj21kw11x7wh.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;孤独的树和消失的雪&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五站是Las Vegas。经历5天之后，我们终于从农村回到了城市，也是我们旅程中唯一一个城市。赌城、罪恶之城就是不一样，现代化程度，热闹程度远不是洛杉矶，圣地亚哥，旧金山能比的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr5nw79qj21kw11x18q.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;夜色不撩人&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们住在Flamingo街上的PALMS酒店。只要不是周末，四星级酒店的价格比Airbnb上租的城镇的房子还便宜，简直不敢相信。到处都是Casino(赌场)，每家大酒店门前都有非常独特的景观，室内都会有很酷炫的赌场。不过除了需要庄家主持的赌桌有点高大上以外，其他自己玩的游戏机看起来非常弱智，简直就是一个电玩城，还是只有弱智游戏的电玩城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgwsu2sqbj24002o0npo.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;赌城的夜，多希望你能在我身边，这样就可以赢你的钱了&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr5qqxh2j21kw11x1kx.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;停车场，孤单的停车场，没有人停。&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果来游玩的话，建议晚上去The Strip大街。街道很长，需要很长时间才能看完，但是风景很美。BELLAGIO酒店的音乐喷泉非常赞。另外，如果有时间，有闲钱的话，来这里还是可以去赌场玩个20刀的。当然，Strip Club也是非常赞的选择。累了还可以去做做massage, 不过相比之下massage挺贵的。全身按摩一小时需要50刀，加Tip10刀就60刀了。但是这才是感受城市的正确方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜晚的Strip Street和我国大城市的夜市没有太大差别。我们还看到了基督教和伊斯兰教徒在街上开撕。在这里，你可以很安全的看到发达国家的浪荡。不像LA，晚上过Downtown都不敢停车，满大街的homeless。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr67u6tnj21kw2dckjl.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;婚纱时刻&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六站还是在LV，不过我们选择去看Hoover dam(胡佛大坝)。胡佛就是美国历史上大萧条时期的总统。说实话，这个大坝是我们一路上看的最没有意思的地方了。婴儿版三峡大坝。稍微有意思的是那座桥和不同时区的两个钟。图没有，太丑了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr6fxou0j21kw1107wh.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;胡佛大坝&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七站是Death Valley，顾名思义就是死亡谷。当天走的晚，就看了一个小小地方，感觉不错的是拍到了几张“寂寞照”。本想开车去山顶看风景，结果4点多天就黑了，我们开到一半觉得不太安全就回来了。夜里的死亡谷，有一种特殊的感觉，更恐怖，更冷。这也是别开生面的一种旅行方式吧。下车施肥之后，我们就打道回府了。这是2016年最后一天，我们在死亡谷的山路上，谨慎地前行着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr6isxsbj21kw11x7wh.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;最寂寞的不是一个人旅行，而是一人一狗&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最后一个住的地方遇了The Best Host。一个典型的美国乡村家庭。一对中年夫妇，大过年的没有什么宴席，在火炉前看动画片，女儿和她的男朋友住在镇上不远处，有一个小女儿，他们还没结婚。还有一只超级可爱超级聪明的小小狗！女主人尤其健谈，对我们也超级好。不过精疲力尽的我们并没有嗨，只是默默洗澡上床睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgxg5b4k4j20zk0qpq6p.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;单身与狗&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgxg6jhnkj20zk0qo40r.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;不喜欢他摸我，你看得出来的，抱我走！&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二点的时候，躺在床上的我们竟然听到了烟花，爆竹的声音，颇有点家乡的感觉，然而打开朋友圈，元旦的氛围早就过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本打算去看湖的我们又打算重返死亡谷。后来证明我们的选择是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年第一天，我们又回到了死亡谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个景点是有流沙的沙漠，一块不大不小的真正的沙漠。行走在沙漠里，感受炎热的太阳，也算一种奇特的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr5iohaxj21kw11zkjl.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;假装拍到一个很大很大的沙丘&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个叫“Bad water basin”，可以叫恶水谷吧。那里其实没什么水，全是盐碱化的石块和土地，是地壳运动导致的。走在那里感觉像是走在干涸的海底，脚底都是珊瑚礁状物体，能很明显看出是某些盐碱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgyez4cwmj20zk0k0ad3.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;好像走在天上一般，云和地面一样低。只不过白色的都是盐碱物，其实黑色的也是&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一个景点叫“Devil's golf course”，恶魔的高尔夫球场。这个地方值得一看，非常震撼的画面，满地的礁石，延绵不绝。就像高尔夫球场上一株株草一样。来死亡谷，感受寸草不生的绝望，比沙漠还要悲惨，令人印象深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbgyjoiiqqj21kw11x1kx.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;恶魔的高尔夫球场-死亡谷&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了荒漠，雪地，峡谷，沙丘等多种地理环境以及城市之后，我们终于开始踏上归途。历经7个小时的长途行车，我们终于在夜里2点多，回到了圣何塞，回到了舒服的公寓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结起来，这次road trip还是非常不错的。走过很多地方，感受过许多风景，也用手机和相机记录下了很多珍贵的素材。虽然在写分镜的时候就知道关于风景的部分必然会拍脱，但是能坚持拍完着实已经不容易了。期待第一个自导自演的视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还会去很多美好的，壮观的，可怕的地方，去感受，去探索这个星球。这也是人生的意义之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1fbfr5cycgvj21kw11xtsn.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;Run,Forrest run! Go, Distance go!&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally, we made the video!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;embed src="https://imgcache.qq.com/tencentvideo_v1/playerv3/TPout.swf?max_age=86400&amp;v=20161117&amp;vid=z0381az2cdi&amp;auto=0" allowFullScreen="true" quality="high" width="480" height="400" align="middle" allowScriptAccess="always" type="application/x-shockwave-flash"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="trip"></category></entry><entry><title>在barefoot拜访Nick McKeown教授</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2016/09/13/zai-barefootbai-fang-nick-mckeownjiao-shou.html" rel="alternate"></link><updated>2016-09-13T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2016-09-13:pages/2016/09/13/zai-barefootbai-fang-nick-mckeownjiao-shou.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;自学习SDN以来已经三年多了。虽然依然是没有实际的商业产品开发经验，学术水平也是渣渣，但是多少掌握了一些基础知识，学会了一些技术。在学习SDN的过程中，不得不提的就是Nick McKeown教授，他发表过很多著名的论文，比如OpenFlow、Mininet、P4的论文等。他也创建了ONF和ONRC等组织，推动SDN开源的发展，可谓是SDN届的领头羊，大师。所以作为一个学习SDN的学生，自然十分敬仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很幸运地得到了CIIP一年的实习机会，可以在思科美国总部实习一年，终于有机会在硅谷探索一翻，自然不能放过那些在书中和新闻里报道的地点和人物。在游览了斯坦福，berkeley等名校之后，就开始里知名创业公司和大师的拜访之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很高兴自己的博客被barefoot的ron前辈看到，然后我们就建立了联系。刚好他也回到里硅谷，微信一约就决定了时间去参观barefoot和拜访Nick教授，顺便一起吃个饭，聊一聊技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一大早特别开心，直接就不去上班，uber过去拜访。手机号刚过期，在没有手机的情况下，利用xfinity的Wi-Fi让司机成功找到了我，太感谢xfinity和uber。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于来到了位于PALO ALTO的barefoot，它就在斯坦福校园边上。和ron前辈碰头之后，他就领着去见了偶像Nick教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开Nick教授的办公室门就看到了他，没想到他这么年轻，这么和善。没有那种官僚气息，更多的是一种工程师的感觉。见到偶像简直太开心了。我很高兴地自我介绍，然后接下来又聊了聊sdnlab和p4。最后教授建议多参加湾区的SDN活动，多参加P4的线下活动，参与到P4中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊完之后，ron前辈提议拍个合照，正合我意，我可是连单反都带来了。很高兴地拍了几张和Nick教授的合影，高兴地快飞起了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Nick and Cheng Li" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7f593341gw1f7t372pp4kj21lz23ob2b.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告别教授之后，ron前辈带着去边上的饭店吃了顿饭，又一起聊了P4目前的状态，讨论P4如何和实验室合作和sdnlab合作的事，一切都很开心。后来刚从Princeton毕业的博士哥小舟也来一起聊技术，特别开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PALO ALTO是好地方啊，比Cisco所在的Mipitas不知道好多少。还有十一个月，剩下的时间要好好学习，好好工作，多探索一下湾区，去感受科技的魅力，感受创业的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来美帝一个多月来，基本生活适应来，浪了一个多月之后，开始进入了在国内学习的正常节奏。早上9点上班，下午5点多下班，然后去健身一个小时，再回来做饭，吃饭，然后8点左右飞奔去Building 18自习。那里还有几个准备GRE的本科生，他们也好努力。我也要加油努力。希望未来会更好，希望校招能快一些得到好的Offer。一切都会越来越好的。&lt;/p&gt;</summary><category term="silicon valley"></category></entry><entry><title>坏演员和好演员</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2016/08/26/pi-yan-yuan-he-hao-yan-yuan.html" rel="alternate"></link><updated>2016-08-26T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2016-08-26:pages/2016/08/26/pi-yan-yuan-he-hao-yan-yuan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;空荡荡的房间，只剩下一盏昏黄的灯和我。门外的灯光，从门口探了进来，却慢慢消失在地毯上。就剩我一个人。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;坏演员&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;心里突然有些不安，多了一些慌张，想起了遥远的地方，遥远的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能说是错，不能说是过，也许我还没有醒来，也许我不会醒来，也许心里还有期待，也许我只是寂寞难耐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果从来，我不会说我们试试看，我希望我没有去兼职，没有去玉渊潭，没有认识你”，这是她发给我的最后一句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多么可爱的姑娘，你曾经让我幸福，也曾让我牵挂。我们憧憬过美好的未来，说过可以浪迹天涯。我们都曾努力会适应对方，相互妥协，去成全对方的梦想。但一切都过去了，就算有时候忍不住会努力寻找你的消息，努力假装忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾几何时，我一直很挣扎，很纠结，很抓狂，很沮丧。岁月悄悄抹去了爱恋，困难慢慢爬上了心头，我思虑，我怀疑，我坚定，我失望，但我不曾背叛。相爱总是简单，相处最难。从曾经紧紧相拥，到后来同床异梦，希望渐渐淡出来我的眼眶。我们曾试过沟通，我们曾试过妥协，我们都试过。你依然是个天真可爱的姑娘，但我却有了一个现实而残忍的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是个好姑娘，值得更好的人好好爱她，让她觉得自己很好，很幸福，这是我做不到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在想提出分手的那些日子，我每天都像一个演员一样，很痛苦、很累地扮演着很开心的自己。我内心的压抑和需求，我想告诉她，但是没有用。但人不能一直口是心非，自欺欺人，带着面具生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次提分手的晚上，我不应该去她，因为我知道我肯定会失败，因为我怎么都想不出来我会这么残忍地去伤害一个无辜的姑娘。我去见她了，我失败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开前的一段日子，我想着，打算着，自责着，放弃着，坚持着，自我伤害着。还好我回到了小岛，一个没有她的地方。我可以安静地思考，我到底要什么样的未来。她说过，最残忍的事情就是：你爱他，但是他的未来没有你。可是我怎么也假想出我们未来的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我25岁生日前一天，她竟然在工作的时候主动给我打电话，我很吃惊。电话那头的她，小心翼翼地试探着我的态度，最终还是说出了要辞职的想法。不怪她，确实这份工作不适合她。她说怕我骂她，就像以前她换工作那样骂她，但是我没有。她很开心，因为只要我不骂你，她就已经没有什么压力了，工作可以再找。她总是那么可爱。我说：“怎么会，我这么善解人意的人，怎么会骂你，我能理解你”。但其实，我知道，当初我骂你，是因为我觉得她可以，但是她放弃了，我不甘。现在我不骂她，是因为我理解她，这份工作让她的生活特别难堪，不高的收入，频繁的加班，看不到的希望。我说没事，好好休息，再想想办法找新工作。她说想回郑州，那里是她的家乡。我说好，都可以试试。我知道北京不适合她，她也不适合北京。过了夜里12点，她并不记得我的生日到了，我可以理解，也不觉得忧伤。只希望她能过得好一些，再好一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天是我25岁生日，说来我已经好老了。陪着爸妈回去外婆家，一个真正的小山村。到了家里发现大伯家的女儿不太正常，别人都当她是智障，打她，骂她。我看着心疼，就试着接近她。她情绪容易激动，爱哭，爱笑，但是没有暴力倾向。她记得我，记得我们家所有的人，记得小学上学的时候谁家的孩子打过她，记得村里哪一个小孩欺负过她，记得她爸爸总是打她骂她，记得为什么她从福利学校逃出来。她老是问我：“哥哥，你不会打我吧？哥哥，你不会骂我吧？”我每一次都耐心地告诉她不会，但是过不了几分钟，她又回问我同样的问题。每一次都很心酸。我试着问题一些问题，测试她的逻辑反应能力怎么样，发现她的逻辑反应是正常的。而且她可以自己通过看电视学会唱歌，学会识别若干文字两个字，但是她没有受过教育，所以让她写字的时候，简直就是在画画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人都在用语言暴力欺负她，凶她，骂她，她很怕。我想就算一条小狗，从小这么打骂，它也会怕人吧，何况一个可爱的小姑娘。我努力向亲戚们解释为什么她会这样，也许她没有太大的问题，吃点镇定剂什么的控制一下就会和正常人一样。我告诉亲戚们她是从小被吓到大，所以怕人，因为没有受过教育所以笨，因为妈妈有癫痫，她小时候还发过高烧，所以精神有些问题，所以吃点药，控制一下情绪就好了。大伯母是比较开明的人，她也心疼这个孩子，也试过送去福利学校，但是她自己跑出来。所以她想带她去做安宁医院做鉴定，可是没有钱。我说我带她去，你们不知道手续，我去尝试。就这么约好了下周带她去医院，也算不让良心受到谴责，也算是一份特殊的生日礼物吧。年纪大了，过生日什么的早就没激情了，反倒是为年龄增长而感到忧伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她办离职的那一天，也就是我生日的那天，我想着办法陪着她，一起聊天，聊以后，聊郑州。她回郑州去，压力会小一点，会有很多朋友，可以很快回家。我也跟她说了那个小姑娘的事情，说了我的打算。傍晚的时候，我们打了最后一通电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为何，我觉得我自己特别残忍，特别贱，特别不负责任。我一只在暗示着她我想分手，一直在提起这件事，可是我从来不说，因为我根本说不出口，我没有勇气割舍，哪怕心里再多不满，也总有许多留恋。我怕我伤害她，我就这么挣扎着，但感情最怕的就是拖着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于电话那头的她忍不住说出了分手，我笑着说别啊，但是心里已经接受，我很懦弱。但最终我还是勉强说了同意。分明是我想分手，到最后却弄得好像我很勉强接受一样，我恶心这样的自己。这也算一种生日礼物嘛？许多年之后，再回头看，也许算吧。一种回忆，不论好坏，它总会让我成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是一个好演员，从来不会掩饰忧伤。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;好演员&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第一次坐十多个小时的飞机，是痛苦的。但一个没有她的地方，也许可以慢慢疗伤。幸运的是，新生活的开始，充斥着各种新的信息：新的朋友，新的语言，新的环境。我开始应接不暇，也好，正好可以慢慢放下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的朋友都很酷，同事都很nice。住的地方很赞，工作也很忙，突然不用去思考过去的生活，全身心投入当下，很幸福。我来到了一个没有雾霾，环境优雅，却也人烟稀少的地方，孤独而不寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年的实习，就这么开始了。在google工作的好朋友见我的第一面就蛊惑我留下来。我知道他，知道他一个人的孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平时的生活都很好，肉很便宜，蔬菜有点贵，但总体而言，吃的都很便宜。微薄的实习工资虽然发不了大财，但是吃好玩好还是无压力的。工作上，逐步进入了正轨，来自俄罗斯的mentor是个天生的喜剧演员，和我很搭，虽然很多时候我听不太懂他的俄式英语，但也还是可以从颜艺上判断出大概意思。每个周都有party，中国的小伙伴明显就是比较保守拘谨的，所以一般也不参加。偶尔我会去参加一下不喝酒的party，练练口语，听听各种口音，认识一下朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天下班回来和印度室友去健身房，然后回来自己做饭。周末生活比较丰富，刚来的第一周去了google参观，满足一下对google的崇拜。这周去爬了mission peak， 去斯坦福膜拜sdn开山鼻祖 nick教授的办公室，下周又要去redwoods park，一切都安排得很好，很紧凑，这才是新生活应该有的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实习之余，还会关注一下校招的事情，虽然极有可能我延期毕业，但是校招还是要参加一下的。不过比较幸运的是，投了几家公司反响还不错，期待后续的进展吧，渴望自己能拿到想要的offer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书的事已经拖了很久了，终于完成了签约，不管怎么样11月底之前都要出版了。幸好我的部分早已完成，就等前辈的了。哎，创业的人的时间真是难挤，希望一切顺利吧。论文发了，可以毕业了，了却心头大事。sdn大赛，没办法去答辩，失约了，也再也不会出现了，收获一张优胜奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比情感上的路人演技，在学习工作方面，我想我很好地扮演了自己的角色。也许是因为我是一个专业的业余即兴表演演员吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;岁月静好&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大伯家的小孩确诊为精神病加智商不育迟缓，得到诊断后，挣扎的年头也彻底断了。但这下她可以办一些手续，得到一些政府的帮助吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾有一个梦想，要当一个导演，把自己的故事展现给别人看。然而生活中并不是所有人都可以很好地导演自己的生活，更多是妥协和隐藏。为了更好的生活，我更像一个演员。谁不爱粉墨登场，却不知暗自心伤。我总是把美好的东西展现出来，把黑暗，负面的信息自己消化，也曾想有个人，相互扶持，呵护对方。那个人应该还没有出现吧。虽然最近连续被一个男生和一个女生表示想睡我，但是也许，我还需要时间来疗伤。幸好有李健，支撑我走过高潮，低谷，灿烂与迷醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;繁花散尽，夜梦初醒，心中无羁绊。大幕落下，粉妆卸去，何处是人生。&lt;/p&gt;</summary><category term="演员"></category></entry><entry><title>人生的意义：做自己，去帮助别人，但先拯救自己</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2016/03/27/ren-sheng-de-yi-yi-zuo-zi-ji-qu-bang-zhu-bie-ren-dan-xian-zheng-jiu-zi-ji.html" rel="alternate"></link><updated>2016-03-27T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2016-03-27:pages/2016/03/27/ren-sheng-de-yi-yi-zuo-zi-ji-qu-bang-zhu-bie-ren-dan-xian-zheng-jiu-zi-ji.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;昨晚去北大帮忙大可老师参加北大的风采达人大赛，我又一次来到了北大。每一次来北大，都会觉得没有自信，因为自己没有能力读上北大，深感还需继续努力，这一次也一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛现场气氛并不激烈，观众也不多，但是这样的场地在北邮几乎是找不到的。我看到了一个漂亮的姑娘在弹钢琴，我被这种气质所吸引。她看到我正看着她，停了下来说：“你要用吗？” 我说：“没有，我就欣赏”。比赛中有惊艳全场的琵琶，也有不错的相声节目，而这些在北邮都看不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到宿舍，我坐在电脑前不知道要做什么好，分明有很多事没有完成，但是感觉突然之间不明白自己要做什么。在习惯的环境中待太久就形成了定性思维，几乎不用思考就在每一天的行走着。有些时候这可以提高做事效率，但有时却让自己陷入定势，无法发生质变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想我现在已经被社会编程了。在社会分工更加明确的今天，社会会对个人进行编程让个体满足社会的需求。诚然，大家都需要被编程才能提高整体的效率，但在被编程之外的空间，我还需要去追寻一些我渴望的东西，成为真正想要的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思考着乱七八糟的内容，让我更加迷乱。烦躁之中，翻开了知乎，却看到了一条私信：“谢谢你跟我聊了许多话，来生再见”。我震惊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我私信的是一个98年的男生，现在在长春某二本财经院校读大一。上一次我回答某些关于自杀的问题的时候，他不支持我的观点，就给我发私信，我们才有了交集。我翻开了他的第一条私信内容：“我对你所说的非常不赞同，你知道一个人生无所恋丧失一切失望是什么感觉吗，可能是因为你太优秀，不是loser,一个人活着本来就是为了自己”，一切都恍如昨日。那次的聊天我还让他想明白了一些事情，开朗了一些。那天晚上我很开心地发朋友圈说：“我竟然让一个抑郁症患者想开了一些，好赞”。再后来，他私信我说他想通了：“他只是想要的太多”。我鼓励他，让他别着急，一步一步来。万万没想到，几个月之后的这个夜晚，我收到了他给我发的最后一条消息，一条年轻的生命就这样悄然逝去。直到现在我依然在频繁地查看我的私信，渴望他给我发一条私信告诉我他没事。我在搜索引擎上努力地搜寻着，却没有任何一点关于他的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个年轻人就这样自杀了，理智而冷静地自杀了，但是世界上每天都发生着类似的事情。我不禁思考：人生的意义是什么？思考了一天我决定写下这个答案：To be yourself, to help others, but help yourself first. 做自己，帮助别人，但先拯救自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和他沟通的过程中，他说的最多的就是不知道活着的意义，觉得人需要为自己而活着，但却变成了为别人而活。我无法理解。他说他想为自己而活，却不知道自己想做做什么。期末考试要复习，他去复习了，但是他却找不到复习的意义。他的生活陷入了一个漩涡，在为自己而活和为迷茫之间无限地转换，就像水槽中的水，旋转着，钻进了黑暗的下水道，然后破碎融合。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Be yourself&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;做自己其实很艰难，但人生的意义就在与做自己。另一个抑郁症患者在知乎上发表了很长的回答，主题是自己太累，当孩子、员工，扮演各种角色，迎合所有人，他找不到自我，所以生无可恋。我想也许是他病了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人连自己都无法扮演好，那注定要失去自己，又怎么能做好其他呢。在社会关系中，个体无法做到完全独立，必然和其他个体发生连接，所以每个人都会在不同的场合，不同的环境下扮演不同的角色。但作为生命个体，每个人都在努力追寻着属于自己的人生，寻找着、实践着人生的意义。很明显，这两者并没有冲突，而是相辅相成的。人无法脱离社会独立存在，而各具体色的个体是形成美好社会，推动社会发展的重要成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决了做自己还是扮演其他角色的问题只是一个开始，如何做自己，如何寻找自己是一个更艰难的旅程。多少人忙忙碌碌一生只是为了生存，他们试图去成为想要的自己，但是却在社会竞争中失败，在社会生活中艰难度日。所以做自己首先要解决基本的生存问题，才能追求更高的需求。按照马斯洛的需求金字塔模型，在满足最基本的生存需求、安全需求以及社会需求之后，才能更好地追求更好的尊重需求和自我实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7f593341jw1f2bl16bpaej20hs0clgmu.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;图1. 马斯洛需求金字塔模型&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但解决需求并不是按照层次逐渐满足的，完全可以跨越层次满足更高级的需求，比如电子游戏的虚拟世界，读书，学习可以让如我这种一穷二白的人满足自我实现的需求。但即使了解了这样的需求模型也无法让一个人找到真正的自己。什么是真实？真实是意识与物质世界的统一。真正的自己在内心，而不在外界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真实的自己就是内心想要的自己。但并不是所有人的想要的自己和物理实体都统一，大多数情况下，意识和现实会有很大的不同。有的人因此而努力，努力让物质的自己与意识的自己相统一；有的人因此而消沉，觉得人生没有希望，生无可恋；有的人因此麻木，随波逐流，得过且过，荒度一生。找到自己喜欢的事，喜欢的方向，是明白什么是真实的自己，而坚持努力去实现这个目标才是实现真实的自己。所以人生的方向是非常重要的。方向是人生的指南针，指引着我们向更深，更远的方向努力，而在任何无公害的领域里面，走得越远则越可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但方向并不容易寻找，义务教育只是帮助我们掌握了基本的知识，如何在某一个方向上继续发展更多的是个人的事情。许多学生在学生时代由于教育资源有限、经济条件限制没有办法接触到很多的方面，从而失去了发现天赋和爱好的机会，只能随波逐流地去报考火热的专业，随波逐流地去做大家都在做的事情，他们是可怜的。而拥有极高悟性的人即使在很差的环境下还是能看到这一点，他们努力地去接触更多的人，更多的领域，去测试，去探索未知的世界，同时也是在探索未知的自己。当他们找到喜欢的方向之后，他们会把集中起来在喜欢的领域发力，从而更容易成功，完成自我实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以上的逆向思维推理，可以发现：立足当下的资源，从自身需求出发，去探索，去挖掘方向是走向自我实现的第一步。在找到方向的基础之上，坚持努力才有可能做到真实的自我，实现人生追求，找到人生意义。所以并不是努力就能成功，要在正确的方向上努力才能成功。什么是正确的方向？去了解自己的真实价值观，真实的需求，并朝着想要的自己努力的方向就是正确的方向。做自己，才能更好地去追寻人生的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;To help others&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;成为更好的自己，并不仅仅是为了实现自我的需求，是为了有能力去帮助更多的人。帮助别人，也是人生的重要意义。作为社会群体的一部分，个体无法独立生存。自我实现的道路必然也是帮助别人的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真实的个体是拥有独立人格的多重社会角色的重合体。在每一种角色中，我们都需要和别人合作，去帮助别人，一起完成事物，并从中得到满足，尊重和自我实现。在孩子的角色中，我们需要对父母的爱感恩，去帮助父母，去疼爱父母，去帮助他们正如他们帮助我们一样。在朋友角色中，我们会去帮助朋友，正如朋友帮助我们一样。在工作环境中，我们需要完成工作任务，去帮助其他人一起完成更大的任务，正如别人也在帮忙我们一样。货币的存在是为了更好的衡量帮助， 更好地实现合作，通过流通来实现价值交换。而平等的合作本质上就是在相互帮助，相互帮助才能让个体和社会群体都朝着更好的方向发展前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，由于社会上博弈关系复杂，必然存在一些囚徒困境等社会难题。但从个体角度出发，帮助别人是实现自我价值的重要手段。帮助别人的过程中，实现了社会价值，进而也实现了个人的自我价值，反过来也满足了被需求的基本社会需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活中，我很喜欢在力所能及的范围内去帮助别人，这让我感到快乐，让我觉得我的存在有意义。正如我试图帮助那个陌生的年轻人一样，我并不企图得到他给任何回馈，但我乐在其中。我因为我拯救了他而开心，因为我因此而有价值。如果你也要心里疾病，找不到人生的意义，试着去帮助别人吧，你会找到人生的意义的。在帮助别人的过程中可以实现社会需求、尊重需求和最高层的自我实现需求，找到人生的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;But help yourself first&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然而，在帮助别人之前，我们还需要拯救自己。年轻的生命啊，能拯救自己的只有自己。当心理失衡时，要寻求帮助，要保护自己，拯救自己，才能有机会成为更好的自己，做真正的自己，去帮助更多的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理智型自杀的人，早就受够了无尽的心理折磨，他们无法从那种压抑的，痛苦的情绪中逃离出来。在不断地恶性循环之中挣扎，直到最后变成了绝望。所以为了实现人生的意义，我们都应该拯救自己。当心理失衡时，寻求外界的帮助，去拯救自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抑郁的人无法找到人生的意义，没有办法找到真正的快乐。也许他们会和朋友一起开心唱歌、游玩，但是当夜深人静一人独处的时候，他们并不快乐，甚至因为之前的快乐而产生压抑的情绪。这是病，需要治疗。不过普通人在拯救自己的人生的时候，应当选择正确的方式。比如当心情压抑的时候，我们都需要快乐，但是快乐也分为两种：消费型快乐和创造型快乐。消费型快乐比如购物、吃东西等以消费资源的方式来满足需求模型中的低级需求从而达到快乐，这种快乐容易使人厌倦，不具有长久性。而创造型的快乐是建立在创作的基础之上的，比如完成一个程序的编写、画了一幅画带来或者谱写出一首曲子的喜悦。创造型快乐是满足更高层的自我实现需求的快乐，是可持续的、积极的、有长远意义的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追寻创造型快乐可以让人得到高层次的满足，而这样的满足实现了部分的人生意义。创造型快乐的产物必然也可以给别人带来更多的帮助，从而实现了帮助别人的人生意义。而在创作型快乐的过程中，自我得到了提升，也实现了自我实现的人生意义。所以追求创造型快乐的自我拯救是人生意义的重要部分。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Conclusion&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许到了明天之后，生活的琐事就会让我忘记了这个曾经和我有过交集的少年已经永远地离开了这个世界。但是感谢他，让我思考人生的意义。做自己，帮助别人，但先拯救自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我是一个北邮的研究生，做着SDN相关的研究，不出意外的话，以后一辈子都是IT行业人士。这就是我的方向，或者方向之一。选择IT行业是在高中的时候根据自身条件和喜好做出来的决定，在IT行业选择SDN方向是在大三的时候结合自身的情况和爱好选择的方向，所以我确信我在做我喜欢的事情，我在追求更高的自我实现，做想要的自己，实现人生的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年偶然的机会接触了即兴戏剧，开始追求我另一个人生目标：当导演。在学习即兴戏剧的过程中，我学会和别人合作，帮助别人，同时也提升自己。之后，我希望继续系统地学习即兴戏剧，能成为一个专业人士，继续去推广即兴戏剧，并通过即兴戏剧给更多人帮助，帮助他们提升团队协作能力，也给更多人带来快乐。也希望以后我能有机会成为导演，可以创作更多深刻的作品来帮助更多的人，这也是我人生的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To be myself, to help others, but help myself first. 做自己，帮助别人，但先拯救自己（成为更好的自己，帮助别人）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者：李呈
博客：http://www.muzixing.com&lt;/p&gt;</summary><category term="meaning of life"></category></entry><entry><title>等风来——迟到的2015年终总结</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2016/02/24/deng-feng-lai-chi-dao-de-2015nian-zhong-zong-jie.html" rel="alternate"></link><updated>2016-02-24T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2016-02-24:pages/2016/02/24/deng-feng-lai-chi-dao-de-2015nian-zhong-zong-jie.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;年轻的人，总是梦想着乘上远航的船，去追逐远方的未来。扬帆启航之前的等待，他都在认真地等风来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.muzixing.com/pages/2014/01/01/shu-yu-wo-de-2013he-2014.html"&gt;两年之前，我踏上了自己选择的路&lt;/a&gt;，满心充满的是欢喜和感恩，感谢世界给我的幸运和关爱。&lt;a href="http://www.muzixing.com/pages/2015/03/08/zhan-zai-shi-zi-lu-kou-de-nian.html"&gt;一年之前，我站在十字路口&lt;/a&gt;，对未来感到彷徨，却有坚定信念。一转眼，一年又过去了，我站在港口，打包行囊，望着远方等风来。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;造船的日子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;过去一年的时间，是按计划造船的时间。学习生活上都按照计划进行地不错。专业学习上计划进行顺利，计划之外也收获一些惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;CIIP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;CIIP并不是我计划上的内容，但是当它出现的时候，我知道它成为我的计划了。大三的时候，悉尼大学的网友就和我交流过这个事情，他说他要去参加CIIP。我谷歌了一下，原来是思科的国际实习生计划。当时特别想去，没想到两年之后，我也有机会。对待CIIP申请的事，我超出常态的谨慎和认真，这得益于那次失败的SDN大赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在SDN第二届大赛之前，我一直是一个很自信的人，做什么事都觉得肯定能行。但是不幸的是初赛的文档得分不高，仅拿到了15名左右的成绩，没有办法进入决赛。作为一个长期混迹于各个技术QQ群的我而言，我知道从此之后我再也不能随意露面，随意发言了。因为比我厉害的人还有好多，而我连决赛都进不了。虽然最后我们的方案让学弟们拿去参赛还拿了第一，但是那和我没有半毛钱关系。不过我觉得我在这件事中得到的更多是益处，虽然没有拿奖，但是让我做事更加谨慎，认真，尤其是在申请CIIP这件事情之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从开始的简历准备，到后来的面试等等，每个环节都超乎平常地认真仔细。幸运地，经过漫长的等待，终于在大过年的时候拿到了Offer。希望自己能赶快还完助学贷款，搞定签证，飞向硅谷学习。相信那一定是美好的一段学习生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;期待的人生的第一本书&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在去年刚写完总结之后不久，幸运地收到了一封来自某出版社编辑的写书邀请。从此开始了一段不一样的人生体验。虽然目前进度不太理想，但是依然坚信最后我和我的合作人杨前辈一定能完成这本书的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚开始写书的时候特别纠结，因为实验室的工作很忙，只能在晚上或者周末写，时间不充足。而且自己本身技术基础较弱，文字功底也很差，写出来的东西都无法满意，所以进度非常缓慢。再加上曾经参与过导师书籍的撰写，内容非常类似，也担心导师不同意。幸亏黄老师非常支持我的计划，真心非常感谢黄老师的支持。希望自己能在去实习之前完成这一个自认为十分特别的人生目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写书的过程非常艰苦，需要付出很多的心血。进度推不动的时候，两人会相互鼓励，相互扶持。而前辈告诉我：“写书，受益最大的是自己”。在写书的过程中，作者可以系统地学习和总结知识，这个机会非常难得。当我了解到写书的不容易之后，更加坚定了一定购买正版的图书以及产品的想法，从而保护作者的知识产权。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Open eXchange&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;研究生二年级是正式产出科研成果的时候，而我显得进度有点慢。经过研一一年的摸索和思考，最终选择了可拓展性这个研究方向。结合之前的经验，我决定设计一个支持异构控制器通信的协议:Open eXchange。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从3月份到10月份，我完成了Open eXchange 协议的规范设计，开发和测试等工作。其中设计方面包括通信流程的设计，报文数据结构的设计等等。从6月份开始，我根据设计方案开始独自开发协议栈，终于在10月份左右完成了协议的开发和测试。之后的几个月，努力完成了论文的初稿撰写，而如今还在等待导师审核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在设计和开发的过程中，我完整地走完了从需求文档，设计文档到开发，最后到测试，还有后期的产品文档撰写等工作，而几乎所有的工作都是自己完成的。很开心自己能从头到尾认真地努力和坚持。如今我看待这个协议就如同看待自己儿子一样（假想的，我还年轻，没有儿子），会花大量的精力来优化它，写更多通俗易懂的文档来介绍它，希望它有朝一日能如OpenFlow一样被世人所了解。特别感谢我的老师兼师兄杨帆老师一路的指导，他就是良师益友的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;即兴戏剧&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我有一个梦想，我想当一名导演，去演绎那些美好的故事。考上北邮之后发现北影就在边上，当时特别兴奋，还计划着要去蹭课。可惜由于种种原因，直到研究生，我才有机会到对面去学习。那是一个非常偶然的机会，我加入了北邮的即兴戏剧社，从此开始了一种特殊的生活经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大可老师悉心地教导下，我感受到了戏剧的魅力，尤其是&lt;a href="http://www.muzixing.com/pages/2015/11/14/ji-xing-xi-ju-yu-gou-tong-tong-xin.html"&gt;即兴戏剧&lt;/a&gt;的魅力。即兴戏剧可以锻炼人的倾听、专注、合作等能力，从而提高人的沟通能力和团队协作能力。此外，在学习即兴剧的过程中也认识了许多好玩的小伙伴。学习即兴戏剧给我本来平淡的生活添加了好多乐趣，衷心地觉得自己很幸运，可以遇到即兴戏剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为学习即兴戏剧，我认识了好多志同道合的人。他们有的是来自中国音乐学院、北影、中传和北邮等学校的学生；有的是工作了的戏剧爱好者，也有在职读研的爱好者。能找到自己喜欢的事情，并投入时间去做真的是一件很幸福的事情。虽然以后我可能不会是一个演员，也当不了导演，但是这都不重要。我能在学习的过程中得到成就感，并感到快乐，这才是最重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟着大可老师学习即兴戏剧还可以有机会去“开心麻花”，“万合天宜”等文化公司学习交流，感觉超级有意思。同时，我很迷恋站在舞台上表演的感觉。希望有一天我能站在更大的舞台，给观众们带来更多欢乐。这一年最大的收获，就是在学校专业知识之外有幸学习了即兴戏剧。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;坚持阅读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在信息爆炸的互联网行业学习工作，能有时间安心地阅读是一件很难得而幸福的事情。过去的一年看完了《腾云：云计算和大数据时代网络技术解密》、《影响力》、《结网》、《即兴的智慧》和《浪潮之巅》，而目前正在看《从0到1》。坚持阅读非常艰难，但艰难的事情才体现其价值吧。以后想刷知乎的时候都看书就好了。希望我能一直坚持下去，每年都看好几本书。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;情感&amp;amp;生活&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;情感和生活基本算满意吧。由于&lt;a href="http://www.sdnlab.com"&gt;SDNLAB&lt;/a&gt;给了我一个报酬还不错的远程兼职，每个月的收入起码够花了，所以经济压力相对不大，再次特此感谢SDNLAB。（打个硬广告，如此硬，硬得难以忘记：SDNLAB就是好啊，特别好啊，学SDN就来看SDNLAB啊。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京空气污染太严重，感觉待不下去了。这一年身体变得好差，连呼吸都是痛苦了。也许我该回到温暖的南方。健身没有坚持下去，每个周偷懒就去一两次，这点做得很不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情方面，我和小丹丹小姐的感情还可以，希望继续美好下去。同时也希望小丹丹小姐越来越美，升职加薪，走上人生巅峰，成为人生赢家。（我不能公开虐狗！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学生时代最后的一两年里，由于情感生活稳定，经济压力减小，个人发展还算顺利，未来计划明确，所以感觉压力没有那么大。愿我越来越幸福吧！&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;等风来&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在等待的时候，我还做了很多其他准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚提交了北大光华“X Plan”的申请。如果能成功，就可以参加体验营，如果体验营表现好，就可以获得免面试资格，然后要等待多年达到资格之后，笔试达到资格才可以入学。非常麻烦，但是不试试怎么知道会不会成功。如果不成功也没什么，生活有许多机会，有意思的事情还很多，总有下一个我想做的事情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段阵子联系了未来的Mentor, 咨询了一些需要学习的内容，然后列了一个学习列表：Java Spring framework, Cassandra, Docker和OpenStack。希望这半年能做好准备，然后等风来，启航。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这半年最重要的事情之一就是抓紧时间把论文发了，再尝试写一个小小的Survey，研究生阶段的所有计划和要求就都完成了。另一件事是自己的书需要抓紧推进了，希望6月份之前可以上架出版，不管销量如何，我需要的只是认真去对待这件事，以及期待一本属于我自己的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的一年是等风来的一年，希望今年的我已经在追逐梦想的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等风来，等风来，少年已迫不及待。&lt;/p&gt;</summary><category term="life"></category></entry><entry><title>即兴戏剧与沟通／通信</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2015/11/14/ji-xing-xi-ju-yu-gou-tong-tong-xin.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-14T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2015-11-14:pages/2015/11/14/ji-xing-xi-ju-yu-gou-tong-tong-xin.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;前言&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;即兴剧第一次出现在我的世界，是2015年3月份的时候。那时大学校园里春意盎然，遍地都是刚褪去厚重冬衣的男男女女，走在大道上欢声谈笑着，一转眼， 又到了一年一度交配的季节。我裹着厚厚的风衣，戴着黑框眼镜，面带微笑地欣赏着这美好时光。脚上那经历一个冬天磨砺的大靴子，在阳光的照耀下，也变得崭新了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同学，参加即兴戏剧社吗？”一个甜美的声音吸引了我的注意。今天是社团招新的日子，校园大道上都是社团在摇旗呐喊，特别热闹。我寻声望去，却有点小失望。简陋的展台，只有一张桌子，几个穿着并不像演员的人在那里对着我憨笑，不免让我觉得有些不过去有些不给面子，有些尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么是即兴剧啊？”我自小个性张扬，梦想是当一面导演，然后导演出传世的经典。在经过快20年的努力，饱读诗书十余载，学习街舞，在KTV当麦霸之后，终于成为了北京电影学院旁边的北京邮电大学的一个学通信工程的学生。高中就渴望着能考到一个离北影近一些的学校，这样平时就可以到对面蹭课了。虽然现实有些让人失望，但是梦想总是要有的，只要留住梦想的火种，总有一天，它就会熄灭。在熄灭之前，任何时候，我都做好了燎原的准备。不管是什么剧，抓住就是机会啊，学习，表演，签约，红地毯，当红影星，演员，我已经梦过很多次这样的场景了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即兴剧就是没有台词，没有剧本的戏剧，每个人都可以学习，表演，非常好玩。” 一个并不怎么好听的男生的声音打断了我的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迪斯坦斯，你最适合了，来啊，你来就当主演啊！ ”， 突然从男生后面钻出来了一个女生，原来是本科时候隔壁班的姑娘。“我们即兴戏剧社有北影的指导老师教我们学习表演，演得好的话，还可以到香港，澳门去参加即兴剧比赛，还有机会到美国去比赛！” 她拉着我的手，递给我一支笔，兴奋地介绍着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来有点意思啊，但是我这么有原则的人，怎么可能被这么几句话就给忽悠了呢，不过冲着主演，我还是扫码加入了他们的社团群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“学习，表演，签约，红地毯。。。”， 我大跨步离开了那个摊位，嘴角挂着一丝淡淡的微笑，发现周围的美女突然多了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四晚上7点，我准时到了活动地点，当时是在零壹时光的二楼。到的时候，已经有几个人在哪里了，但是看起来并不像演员的样子，可能他们来北邮的原因也和我一样吧。不过老师确实非常有范儿，肚子很大，很有分量的角色，头发的装饰有些怪异的个性，这是我第一次对大可老师的印象，不是特别好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即兴戏剧是什么？ 大可老师先给我们看了一个视频，一个amazing的视频。&lt;/p&gt;
&lt;iframe height=498 width=510 src="http://player.youku.com/embed/XNzAzMzk4MDcy" frameborder=0 allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3&gt;即兴戏剧是什么？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;即兴戏剧是一种不经排练，没有台词，没有剧本，当下即兴表演的戏剧，主要有Short Form和Long Form两种形式，即短篇即兴和长篇即兴。最纯粹的即兴戏剧的表演的台词，动作，剧情，和人物都是和队友一起合作创造的。即兴戏剧远在古罗马时代即兴戏剧就已经出现，后来到18世纪左右，成为演员锻炼创造力的手段之一，目前在美国较为流行，在中国处于刚起步阶段，主要用于年轻演员的训练，团队建设，创造力培训等等领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国已有的较为出名的即兴戏剧团队有Second City, UCB剧团等。喜剧秀方面也有很多节目，如《周六夜现场》，《猪凯瑞即兴秀》等，可以在Youtube上面搜索相关视频。（笔者孤陋寡闻，并不了解外面的世界，仅知道这两个）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内目前也有一些即兴戏剧团体，如沈飞老师的飞来即兴，开心麻花的即兴教学平台，还有北京大大小小许多个团队，如北京邮电大学即兴戏剧社。目前开心麻花团队正在开设学习班，邀请美国著名的即兴戏剧老师来授课，有兴趣的读者可以自行搜索。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;即兴戏剧怎么演出来的&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;读者可能比较好奇，没有台词和剧本，如何在即可表演出一出精彩的戏剧的。其魔法就在于“say yes,and”, 直白地说就是支持别人。支持队友的信息，给出你的信息，随着改变而改变：“follow the flollower”相互支持，接受队友的信息，并添加更多的信息是支撑即兴演出的核心所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如慕容翠花对欧阳铁柱说：“铁柱，你看，那盛开的菊花多么美，就像当年你送我的一样。”，如果欧阳铁柱回复：“哪里？那里什么都没有啊，你是不是傻!”, 后续的发展只能变成争论花是否存在，或者是翠花傻还是铁柱瞎，相当无聊。如果铁柱接受并承认这个事实，在此基础上添加信息，也就是“say yes, and..”，那么故事就很容易发展。铁柱做出陶醉姿势，回答翠花：“是啊，菊花好美啊，而且还有一个美女在欣赏，那背影和当年的你好像。”，在承认了花的事实之后，继续给出信息：有一个美女在欣赏，和翠花很像，接下来就有很多可能，很多剧情，如翠花吃醋，或者一起回忆美好过去都可以。这就是“yes, and”的魅力所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于即兴表演的队友合作，老师教授了5个点：Listen, Agree, Support, Error tolerance, Create。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Listen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Listen是表演的最基础的要求，倾听队友给出的信息是一切创造的基础。所以即兴戏剧在学习培训时会进行大量的关于倾听和专注的训练，这点是目前人们所缺乏的能力，后面会讲即兴剧对普通人的好处，此处不展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agree&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agree建立在倾听的基础之上，倾听队友的信息，接受它并认同它为进一步创造创造条件，对应say yes。认同队友的信息，所有队友说的信息都是真的，然后去创造，创造规则为：如果一件事是真的，还有什么是真的。英文为：If something is true, what else can be true. 比如观众给的地点是装修华丽，高端大气的养猪场前面。在这个场景下，翠花动情地对铁柱说：“铁柱， 我们养的猪终于长大了，一定能买好价钱。”， 铁柱应该接受仔细倾听翠花的信息，然后进行“分想”， 提取出其中可以继续“联想”的内容，继续创造。倾听之后，认同其信息：“猪大了，可能买好价钱”。那么铁柱可以就这个点继续联想。如果猪长大了是真的，那么还有什么是真的？可以卖钱是真的，有钱之后可以做什么呢？继续联想，可以的到很多种答案，比如铁柱回复：“是啊，亲爱的，卖了猪，我们就有钱买大房子了，再也不用住写着拆字的危房了”，接下来就能发展出更多有意思的剧情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Support&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Support同理，需要建立在之前的基础之上。support对应yes,and中的and。如果铁柱只回复了“是啊，猪好大了。”，那么铁柱只完成了yes的任务，并没有完成and的任务。这种行为将整个剧情发展的压力都交给了翠花，可以想象翠花需要多少智慧才能继续演。所以support非常关键，在认同的基础之上，给出更多确切的信息，能给队友传递有用信息，从而帮助队友进行进一步创造，推动戏剧的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Error tolerance&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Error tolerance指的是在舞台上表演时对错误的容忍性，当队友犯错误时要具有一定的容错性，才能更好地合作，继续演下去。比如场景是北极的雪原上，伊丽莎白.淑芬指着远处，兴奋地说：“看，那是什么？”，她首先没有给出队友明确的名称，也没有给出明确的信息，明显犯了错误。此时，队友应该容忍这个错误，努力创造信息，发展剧情。“淑芬啊，你读书少，那是企鹅啊，北极的特产”。“大力，不对吧，北极没有企鹅，只有北极熊”， 淑芬给出了人物的名称，但是没有yes and对方的信息，给了一个否定的回答，这是禁忌。当然，这是因为大力说了一个错误的信息。这个时候不能因为信息的错乱而手忙脚乱，开动你的智慧，将其合理化，观众则会为你的智慧喝彩。“是啊，那是过去的事了，在30世纪，南极被淹没了，企鹅都搬迁到北极来了。你看，那里还有恐龙呢，28世纪的时候人们把恐龙复活了呢” 。这是一个脑洞稍微大的解释，但不失为一个好的选择，很好地合理化了剧情，推动了剧情的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create是即兴戏剧剧情得以发展的核心。老师经常强调一个规则：创新=发现+创造。发现就是发现场上的资源，包括队友给出的信息，地点，身份，心理位阶等，然后在此基础之上进行创造。基于前面几个阶段的努力，目前我们得到了队友提供的信息，然后根据信息进行想象，从而创造出新的内容。想象分为三种：分想（dissociation），联想(Association)和异态联想(bisociation)。分想就是在将一串台词，分割成若干的信息单元，然后选择某一个信息单元，进行后续创造。联想是最普遍的想象，如提到碗，想到喝水，想到乞讨，想到饭碗等等。联想基于表演者自身的知识系统，这点无需赘述。异态联想，是一些看似不合理但是又能产生联系的想象，往往会由于出乎意料而带来笑点。异态联想主要在于反转，提到反转，可以看看下面的案例：&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="err"&gt;考试前，小红对小明说，如果你这次能考全班第一，我就做你女朋友。&lt;/span&gt; 
&lt;span class="err"&gt;全班同学都听到了，试卷发下来后，大家都默默的把笔放下了，打算交白卷。&lt;/span&gt; 
&lt;span class="err"&gt;小明眼泛泪花……他看了一眼虎背熊腰&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;200&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;斤的小红，默默的把试卷撕了吃了下去……&lt;/span&gt; 
&lt;span class="err"&gt;小红微微一笑，在自己试卷上写下了小明的名字……&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;正常的想象下，特别是对于工科男而言，考试能第一就可以女朋友，江山与美人兼得，甚是美哉！且大家也为了成全自己，做了做大的努力，交白卷，想想也是很感动啊，所以眼泛感动的泪花，这一切想象都是正常的逻辑，基于女朋友是美女这个前提。此时突然来了一个异态联想，小红竟然是一个200斤虎背熊腰的女生，一切都变得很忧伤。好在小明很聪明，把试卷撕掉，不交，总可以了吧！然而，黄雀在后，小红微微一笑，在试卷上写下小明的名字。幸福来得太突然，让承受不住的小明心脏病突发，不幸去世的既视感。笑点在与转折，转折来自不按常理出牌的想象，我们称之为异态联想。可以继续看一个例子，感受一下。&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="err"&gt;小明昨天刚理的头发，被班上同学嘲笑他的发型像个风筝。小明很伤心，跑出了教室，哭泣着往家里跑，跑着跑着就飞了起来。&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;以上的故事前半段给观众带来的场景是一个可怜的小朋友，因为发型而被其他人嘲笑，是一个悲伤的故事。画面应该是寒风中，那个瘦弱的小明，独自一人，默默哭泣地奔跑，去寻找妈妈温暖的怀抱，然而剧情却峰会路转，小明由于发型像风筝竟然飞了起来，突然之间，好像他的发型确实就像风筝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上的内容主要介绍了在舞台上如何和队友配合，演好一出戏。除此以外，还有一些重要的小建议，值得注意。笔者根据学习和表演经验列举如下，更多信息可以查阅wiki相关内容。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;给出明确的人物关系&lt;/strong&gt;：明确的人物关系，包括人物的名称，身份，关系，心理位阶。名称方面，建议采用一些有意思的名字，中西结合等跨界的组合有更好的记忆点，容易带来喜剧效果，如奥黛丽·春梅。身份最好采取特殊一些，这样思路才容易集中，且脱离生活实际才能不受惯性思维的束缚。禁忌在表演中演自己，都说人生如戏，其实戏也如人生，我们需要相信戏中的人生，摆脱现实生活对想象的禁锢。如身份是娘娘，那么很容易就出来宫廷戏，演员的想象力就可以集中在宫廷戏之上，容易表演出真实的剧情，相比小丽，小王而言，更容易被观众铭记。人物关系在一个戏剧中起到关键作用，不明朗的人物关系，给观众带来的理解就是两个认识的人，仅此而已。在即兴剧中，最好不要演陌生人关系，因为很难出剧情。一般而言，人物关系都是熟人关系，哪怕是仇人，也是熟悉的仇人。若能具体化关系，比如老板和员工，师傅和孙悟空，尔康和紫薇等，剧情就容易发展得多。一方面观众有同样的知识背景，更能认同当下所营造的场景并进行想象；另一方面，明确的人物关系对剧情的发展提供了良好的保障，为想象提供了框架。心理位阶是人物关系的深层次体现，比如员工面对老板时，心理位阶是低的，则在表演时不能趾高气扬，需要从肢体动作上表现出心理位阶低的特征，如不敢直视对方。关于心理位阶的训练，我们平时会采用位阶反转的方式来训练。如员工发现了老板和小秘书勾搭的事，借此威胁老板，此时老板就范，变成心理位阶低的一方，员工则变成心理位阶高的一方。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记住上场任务&lt;/strong&gt;：即兴剧剧情场景基本由3W组成：Who、Where和What。也就是谁在什么地方做什么事，这是一个故事的基本要素。在3W训练中，演员应当记住自己的上场任务，明确交代身份，地点，和事件。平时训练时，一方交代身份和事件，另一方交代身份和地点，配合yes and原则就能演好即兴剧。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;其他的小建议如不要问问题，不要出戏，努力塑造人物个性等都可以由以上的内容发散得到，不在介绍，读者可以在实践中慢慢掌握。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掌握了基础的技巧之后，基本就可以胜任短篇即兴的表演了。然而以上的内容对于长篇即兴表演者而言还远远不够。目前笔者也在进一步学习之中。长篇即兴重点不在与搞笑，而在与演员相互支持，共同创造，推动剧情发展，并找到有趣的发展路线，然后将戏剧推向高潮，最后结束。其表演更偏向与戏剧，所以对演员要求非常高。不过长篇即兴对于创造而言有非常大的帮助，很多好莱坞的电影都采用了即兴创作的方式进行编剧，然后形成剧本，最后再演出。长篇机型中一个基础的理论成为Game theory。我们知道戏剧的英文单词可以是play,所以通过game来play就很容易理解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在演员相互支持，共同创造的时候，可能会出现一些中文称之为“梗”的东西，也就是笑点，那么抓住这个梗，玩它，然后推动剧情发展，这就是对Game theory的最浅层次的理解。一般而言，一个有趣的梗可以玩3次左右，效果最好。第一次很普通，平常，观众很容易接受；第二次稍微奇怪一些，让观众觉得有些新意；最后一次疯狂一些，制造笑点，达到小高潮。这样的手法在喜剧创作中经常被使用到，比如《头脑特工队》的最后一段：每个人脑中都有5种情绪：喜，怒，哀，惧，厌，他们一起操控着人的情绪；最开始顺序地展现了几个正常的人的脑中的情绪小人，让观众觉得很正常，突然到了扮演小丑逗小朋友开心的内心活动时，就有一些不一样，小丑的心里活动是“表演学校N年就是为了这个”，让观众觉得有点意思，有点喜剧效果了；最后，癫狂错乱的猫，让整个game的达到了高潮，爆发了笑点。这就是使用game理论的体现。在喜剧产品创作中，Game理论被大量使用，包括侯宝林先生的《开会迷》，多次提到开会迷的事情，过程是类似的，程度不断加强，最后达到高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于演员上场（Walk on），也有相关的理论知识。一般而言，演员上场起到以下三个作用：Support、Match和Heighten。当台上的演员表演一段时间还没有交代清楚如名称，关系，地点等基本要素时，上场的演员需要补充所缺的信息，支持场上演员一起构建故事框架，推动故事发展。当台上演员谈论到某些人物或者事件事，相关的人物出现，匹配(Match)当下的信息，可以起到强调信息的作用，同时按照Game理论，多次出现，可以推动剧情发展。比如台上演员在谈论领导有小三这家事，此时，小三，小四们依次出现，不仅可以印证这一信息，还可以带来一定的笑点。Heighten意为提高，即演员的上场可以将故事的剧情推到最高点，矛盾冲突最大化。比如老板和老板娘就老板有小三一事在争论，老板正要被老板娘打败的时候，老板娘的小三出现，此时矛盾再次提升，将剧情提高到新高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更多的关于即兴剧和创作的内容，还需要等待进一步学习才能总结得更好。以上的内容都是一些偏学术的内容，不够接地气，接下来就介绍学习即兴戏剧对我们平时的生活有什么帮助。介绍之前，先介绍一本书《即兴的智慧》，其作者Patricia Ryan Madson是斯坦福大学戏剧系教师，同时也是企业创意顾问，书中介绍了如何学习即兴戏剧，以及学习即兴戏剧对个人的帮助。书中提到了yes,and以及即刻现身等建议，可以给初学者一个很好的建议，有兴趣的读者可以尝试阅读。关于即兴戏剧对个人的影响，笔者针对其在沟通方面的影响总结如下，关于创作方面不再介绍。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;即兴剧和沟通的关系。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Communication，可以指沟通，也可以指通信。此处将介绍人与人之间的沟通，不局限与语言，也包括行为的沟通，如团队协作等。后续将介绍机器之间的沟通：通信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沟通是人在当今社会赖以生存的技能之一。学会如何更好的与人沟通是当下许多人，尤其是年轻人应该学习的功课。而传统的教育中有关沟通的课程很少，大学里倒是有一些类似的课程，但是认真听课，实践的人并不多。这就导致了许多年轻人在与人相处时沟通不顺利，团队合作能力差等结果。即兴戏剧强调say yes,and..需要演员在表演时专注，倾听，所以学习即兴戏剧是一种很好的培养倾听能力的手段。在没有接触即兴戏剧之前，我自认为我是一个能说会道的人，我习惯于向别人传递信息，但不擅长倾听。所以很多时候听不进去别人的意见，导致合作上的一些分歧等等，这都是沟通能力上的一些漏洞。在我刚开始学习即兴戏剧时，被老师提醒最多的就是你要认真听，不要自己说自己的。经过一段时间之后，我终于学会了倾听队友的信息，当然这需要我在场上非常专注。学习即兴戏剧帮助我学会更好地倾听，专注，学会了沟通中很重要的一种能力。训练倾听等能力的方式一般是通过有趣的游戏来完成的，比如“大鱼小鱼”，所以在欢声笑语中学习知识是即兴戏剧带给我的不一样的学习体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，即兴戏剧强调支持别人，分享控制权，而不是一个人当主角去控制整个场面，整个剧情的发展。在表演的过程中，需要给队友戏份，给队友支持和说话的机会，这样才能减轻自己的负担，让剧情更好地发展下去。而在现实生活中，很少会有因为支持别人所以成功的案例，一般而言，大家都在为自己着想。而在团队合作中，需要去支持队友，扮演一个角色，支持整个团队的运作，才能使得团队成功，进而个人成功。在平时的学习中，会有如“聚光灯”等游戏来锻炼分享控制权的能力，也会有3W等训练支持别人的训练内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上，学习即兴戏剧足以改变一个人的沟通方式，让内向的人学会开口表达，让控制欲强的人学会倾听，最重要的是其过程是欢乐的，这就是为什么我学习即兴戏剧的原因之一，另一个原因是我确实想当导演。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;即兴剧和通信的关系&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Communication的另一个意思是通信。通信是一门工科类学科，可以按照OSI层次分为几大类，底层的无线，编码，中层的网络，上层的应用。笔者仅对中层的网络有所了解，且网络更符合通信的含义，所以本部分介绍即兴戏剧和通信的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通信系统之所以能运行起来，是因为其遵循很多规则，这些规则称之为协议。换言之，就是机器之间进行沟通所遵守的约定。既然都是沟通，必然就有其相似之处。比如CSMA/CD规定主机需要检测网络中是否有别人在发送信息，若有则随机退避，直到没有人发信息，自己就发信息。这种机制大大提升了共享信道的利用率。在生活中也有类似的场景，如多人一起开会，如果大家一起说，那么大家相互影响，都是噪音，则沟通效率很低；而如果规定一个人说话的时候，其他人必须听着，保证任何时刻只有一个人在传递信息，那么大家任何时刻都在接受一种信息，而不是多种信息混杂的噪音，从而大大提升了沟通的效率。再到即兴戏剧中，场上的演员如果争着说台词，那么观众的感觉就是乱糟糟的，听不清楚。如果能够很好地分享控制权，保证说台词的演员独占这个时间，其他演员认真倾听，可以帮助戏剧继续推进的。所以说学习即兴戏剧对更好地理解通信的相关知识很有帮助。本质上，通信就是机器之间的沟通，与人之间的沟通无异，那么通过锻炼人与人之间的沟通能力，一定可以对理解其他领域的沟通起到帮助的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次纪老师的创业课堂上，我就组织了两个小时的即兴工作坊，大家玩得都挺开心，在遇到问题时，我尝试用通信的角度去解释即兴剧里面的一些现象，发现两者竟是相通的，好像在两个世界中打开了一个通道一样。可惜，我并不是一个专门讲课的老师，不然，我的通信课一定是非常好玩的。学习本应该是一种充满快乐的过程，即兴戏剧可以做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同理，还有其他很多场景可以和即兴剧的理论相通，比如网络协议。传统的网络协议多是分布式的，由多个实例一起运作，从而完成共同的工作。即兴剧中同样强调去中心化，分布式控制，即一场演出是由多名演员一起创作而成的，每个人都有控制权，而不是大家都听某一个主演的，由主演主导演出。此外，即兴戏剧中强调尽力就好，不强求完美，且确实无法做到完美。在通信系统中为了更好地通信，传输，有一些协议的传输是尽力而为的，如IP报文的传输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本质上，如果你抽象能力够强，通信的学科，包括计算机学科的内容是可以抽象出来，然后在生活的具体案例中找到映射。比如负载均衡可以找到多窗口检票进站，分布式可以类比成一个医院的不同部门。网络类比成现实生活中的交通系统，路由表项则对应这路标，等等。而即兴戏剧的智慧来源于生活而高于生活，所以通过即兴戏剧来学习，培养生活中的智慧，并将其应用到相关的学科学习中，是一件一举多得的事情，对个人的成长起到了很大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;学习即兴戏剧半年多了，一直在学习，却从未停下来总结过。直到这学期一边学习，一边教授新人如何去学习即兴戏剧，才发现自己的知识还没有系统地整理过，讲得并不是很好，所以花了两个晚上，总结了一下即兴戏剧的学习。这半年来，我也接触了开心麻花等多个即兴戏剧团体，发现很多有才的人，并向他们学习。此外，最近在课堂上尝试将通信有趣话描述之后，我突然发现之前我脑海里总结的那些很学术的知识，可以通过如此生动形象的方式来介绍，真的可以让学习变得很快乐。学习即兴戏剧让我改变很大，变成一个更加包容的人，懂得去倾听、去包容、去支持、去学习更好的沟通方式，同时也打开了我生活的另一扇门，走向了一个新鲜的有趣的世界。感谢大可老师，带领我学习即兴戏剧，还应该感谢的应该是隔壁班的女同学，是你骗我来当主角，结果发现大家都是主角。同时，希望此文能给不了解即兴戏剧的同学一个初步的介绍，帮助即兴戏剧在中国继续传播。&lt;/p&gt;</summary><category term="improv"></category><category term="communication"></category></entry><entry><title>站在十字路口的一年</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2015/03/08/zhan-zai-shi-zi-lu-kou-de-nian.html" rel="alternate"></link><updated>2015-03-08T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2015-03-08:pages/2015/03/08/zhan-zai-shi-zi-lu-kou-de-nian.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;时光荏苒，岁月如梭，留不住的是青春，触不到的是未来，我只好关注现在。再回首，大学不再是每天一起上课的时光，没有夜里对未来的迷茫，只剩下难以名状的念想，说不出口，暗自埋藏。大学之后，我选择了读研究生，继续当一个穷到养不起自己的学生，假装看不见同龄人已在职场。内心的彷徨与不安，躁动与挣扎是这一年的主旋律。躁动是因为浮夸，不安是因为自己太差。如今又是一年的开始，过去的岁月需要总结，未来的生活需要计划，只有把过去内心的种种写下才能坦然，也只有对未来有所规划，才不会失去方向。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;步履蹒跚&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;去年的前半年我还是一个“大四狗”，面对着毕业，也面对着对未来的选择。由于在大四上的时候已经确定自己要读研究生，所以也就没有尝试找工作，现在觉得是失策了，应该趁着nothing to lose的机会好好在就业大潮中体验一下的，万一拿到一个好Offer，不读也罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年3月份的时候，我选择去南京未来网研究院实习，最后也在那里完成了自己的毕业设计：一个在工信部实习时就完成的项目。因为运气好，最后还获得了优秀学士毕业论文的奖项，也是毕业时意外的惊喜之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南京的生活和工作没有区别，唯一不同的是薪水是可怜2000。每天和学长们一起坐班车去无线谷上班，下午再一起回来。但是在一个陌生的城市工作的感觉很孤独，除了办公室的同事，以及一起住的两个学长，再也没有其他什么朋友。所以夜生活，周末生活都过得及其无聊，那时候我们几个有好几次无聊去公司加班写代码。在那里我学会了如何工作，学会了如何和同事相处，也充分体验到了工作的生活，那时候我唯一想做的就是回北京。因为北京有我的女朋友，同学和朋友，每天都过得很舒服，可以规律健身，打篮球，约会。但是现实是我在南京待了半年，因为实习的原因也让原本应该很美好的大学多了一些遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚去南京的第一天，阿里暑期实习的电话面试来了。第一个组给的offer是Nginx脚本工作，可惜我觉得没有什么前途拒绝了。第二组是系统保障部的SDN小组，可惜最终还是挂在了终面，原因未知，可能我还不够好，或者不够合适吧。因为这事还忧伤过几天，不过很快就化成了动力，希望以后不会被别人嫌弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个遗憾是篮球赛。 大一的时候我们班篮球赛是冠军，大四“滚蛋杯”的时候身为队长的我却离开北京，去南京实习了。离开之间就很纠结这个事情，没想到最后还真的因为这个事情落下了大学最大的遗憾。最后一场淘汰赛，和对面打了3个加时，最后输了。回来的时候听说大家都很难过，而我也理所应当地成为了失败原因之一。这个时候我真切地感到了对现实的无力感。失败已成事实，无法改变，也确实和我有着很大的关系，大家的想法也是很正常的，一切都自然地让我措手不及。四年以来，所有体育活动我都是组织者，不管结局如何，我们班都很团结，玩得很开心。可是在最关键的时候，却是我第一个不负责任地离开。这就是选择的代价吧，我无言以对，只想说声抱歉，以后我会做得更好，不会让其他人对我失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2个月后，我读了研究生，每个月靠着不好意思说出口的补贴以及助学金奖学金来维持生活，连学费都交不起，我第一次感受到生存的压力。我试图去做一个非常豪放的人，不在乎那些经济上的小事，但是只有身处其中才感受真切，独立真的不简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读研的第一个学期，需要交8000的学费，我没有向家里要，打算自己贷款，然后以后再还。奖学金8000,助学金6000，全部拿来当生活费的花，基本上每个月有1100+的收入，再加上实验室一点点补贴，每个月都过得很艰难。当人处于一种经济的窘迫之中时，就会变得非常焦虑，目光短浅。当时很羡慕那些年薪动不动就20W的同学，他们每一天的工作都可能获得不错的报酬，可以养活自己，可以追求美好的生活，而我还在另一个层面上挣扎。但是后来发现这并不是个例，很多研究生都苦于无法自立，只不过家里条件好的情况就好一些，起码不需要思考没钱了怎么办的事情。所以后来也就稍微坦然了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读研究生很多时候需要背负很大的压力，有时候会质疑自己，到底这么做对吗？答案还是交给时间吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;柳暗花明&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生活总不能都是困难和忧伤，何况是我这么乐观的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一年的学习和积累，在SDN方向上，基础掌握得还不错，也在各大QQ群中认真地培养了存在感。由此获得的益处真的是之前的我完全没有想象过的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于个性生动活泼，喜欢讨论技术，所以在技术群里经常和各种工程师老师学习专业知识，也喜欢帮助别人解决一些技术问题，就这样慢慢地在技术群里得到了一些认可。拥有认可之后，更喜欢学习研究，从而幸运地进入了一个良性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得认可的另一个重要途径是通过维护运营我自己的&lt;a href="www.muzixing.com"&gt;博客:www.muzixing.com&lt;/a&gt;。我会把我的学习总结写成博文，发表在我的博客，大多都是一些技术细节，初级入门的水平，之所以缺少高水平，大局观的分析评论是因为自己涉猎太少，接触不到业界工业产品，所以无法写出有说服力的文章。不过这个博客确实给我带来了很多成就感。人们通过google, baidu等搜索引擎找到对应的内容，然后在我的博客得到帮助，我就很高兴；每一条评论我都很认真对待，因为我觉得我在用我小小的力量在给别人帮助，让世界上不同角落的人生活更美好，想想还有点小激动呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获得一定认可之后，就会得到一些之前不会得到的机会。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;猎头邮件&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;偶尔会收到猎头的邮件，内容一般是某某公司在寻找某方面的人才，希望保持联系之类的。虽然这种邮件的意义不大，因为可能发邮件是广撒网策略，收到的人会很多。 但是我还是觉得这是对我的一种认可，起码我的信息可以在互联网上被获取到，而且在筛选的过程中被选中。随着收到的猎头邮件逐渐增多，就会慢慢发现那些写着我的名字，写着如何找到我的信息，找我的目的等等具体信息的邮件才是真正有意义的，也真正能让我兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;创业寻求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;创业机会大多来自与网络社区的前辈，他们大多是外企的员工，想抓住SDN的创业机会看看是否有什么发展。聊过不少，但是有吸引力的不太多，一方面创业还处于非常初期，找我过去也只是让我帮忙开发。谢谢那些认可我的前辈，祝福你们成功。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;工作机会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是最让我纠结的机会，因为这意味着如果我接受，我就要放弃读研，虽然我才读研半年。不过一般情况下大家更多的是提供机会，询问何时毕业等，少数会直接一些，会问如果现在入职是否可以之类的。真的非常感谢这些前辈的认可，让我觉得我有很多的机会去选择我的未来。不过一直没有人提薪金的事，让我有点纠结啊，可能经过HR之后才会到谈钱吧，我也不太清楚。也曾多次想过像那些著名的前辈那样，本科辍学创业，或者半途工作，但是反观自己的能力，就返现目前还不是很好的时机，抓紧时间让自己变强才是最重要的事情，目前时机还不成熟。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;实习机会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;相比工作机会而言，实习机会更切实际。但是实验室目前工作繁重，每天刷卡，实在无法脱身，所以实习也成为一种奢望。 感谢某Stack等公司提供的远程实习机会，希望等我有机会实习的时候，可以和你们建立一个和谐的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的好处就是，不仅可以方便地参观公司，还可以方便地和HR聊天。这半年和几家公司有过相关的交流，也从交流中学会了很多工作上的知识，认识了一些业界的前辈。希望今年能拿到一个实习/兼职机会解决生活费。只有没有了经济上的忧虑，才会更专注于学习研究吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;交流分享&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很有幸的，我参加了一个SDN的meetup, 人数不多，但是相处之中也算愉快。在参加meetup的过程中，可以讲我当前的研究内容和大家分享。 其他形式的交流还有不少，不过更多的是个人的交流而不是组织形式的，比如在南京的时候，和东南大学的研究生学长的聊天，吃饭，在陌生地方，被网友请吃饭感觉好奇妙，嘿嘿。 在北邮，交流会更常见，因为研究SDN的北邮人真的太多了， 网研院的小伙伴就在开学的时候来实验室交流了一回。 在交流的过程，我不仅可以发表我的看法，给别人提供帮助，还可以从别人身上学习到很多知识，在思想的碰撞中，也会找到一些聊得来的小伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;有偿帮助&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从一年以前，就有网络上的网友找我帮忙，有偿的，无偿的都有。有偿的大多是毕业设计或者实验室项目，论文实验等内容，难度不大。找我的愿意，我觉得是因为我个人信息非常透明，在网络社区内也经常发言，所以大家比较相信我吧。 不过有偿帮助的案例对于我而言就比较尴尬，因为并不是每一个客户都非常可信，他们都不愿意我知道他们是谁，信息上，我们是极其不对等的。 其中就有一个项目因为对方的措辞有明显的逻辑漏洞，从而变得非常不愉快，最后也就流产了。不过总的来说，实验室工作繁重，能接单子的时间有限，一般只是在假期里才会接受。 如果在学期中接受项目，就只好挑晚上和周末来完成，所以生活压力巨大，不适合长期发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年寒假接了一个单子，由于时间紧迫，第一次选择和小伙伴一起完成。我负责谈判，接洽，交付，以及部分代码开发，他负责部分开发和测试。两个人在合作的过程中，发生了很多事情，也学会了很多教训。以前做项目都是自己做，自己有规划，有确定的时间节点，也会动态调整工作时间，以完成任务。但是两个人则完全不同，首先分工就是一门学问。不仅要把工作分割成能作为独立单元完成，还要注意相互之间的合作和相互帮助，接口的统一，数据结构的确定，时间节点的协调等等。由于第一次分工合作，在接口的制定上出了大问题：没有明确文档指定相关接口的功能，导致做着做着就做成自己想象那样了。时间协调上也出现了一点的问题：由于寒假远程工作，又因为接近春节，导致一起工作的时间非常短，沟通不及时不充分，最后工期拖了一个周。 工作过程中还发现版本控制太重要了！两个人相互传着不同版本的文件，没多久就乱了，所以以后还是需要使用git或者svn才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读研是一种投资，既然是投资就有付出，也渴望有回报。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资了快三年的宝贵青春，承受着经济上的压力，但也获得了三年可以做自己喜欢做的事情的美好时光。在没有上研究生之前，我计划研一的时候要看完CCNA，要学习英语，要出一篇论文，要锻炼身体，要多读书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我把CCNA看完了，但是还没有机会也没有欲望去考CCNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有参加雅思托福，GRE等培训班，只是参加了PSC(Public Speaking Club)，在这个俱乐部中认识了很多优秀的小伙伴，他们都很有想法，有自己的计划，对未来的生活有着美好的愿望。我很喜欢这样一个俱乐部。我也在俱乐部中学到了很多，每个周四的free talk基本都回去，周天的正式活动也会参加，有时候当speaker,有时候扮演evaluator,无论什么角色，我都享受其中，能在国内畅快地讲英语，练习英语，真的是太幸福了，这比那些阅读理解等要有趣得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上学期试图写论文，才发现自己写论文和做实验不是一回事，需要学习的太多，我最终选择先打基础。庆幸的是，我有一个非常厉害而且非常年轻的导师，希望我能从她身上学到很多，完成一些优秀的学术论文。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锻炼身体方面执行地不太好，以前每个周回去3次健身房，而去年每个周也就去2次，导致没有能系统地锻炼，最终效果不是特别好，今年应该要更狠对待自己了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学的时候我没有培养起读书的好习惯，身边的大牛都会保持阅读，所以一直都是很博学的存在。毕业之后，我开始制定读书计划，目前看起来执行得不太好。 过去的一年中，SDN方面的书籍基本都扫过一遍，还看过《大数据时代》、 《世界上最受欢迎的人》、 《看见》、 《乌合之众》， 《CCNA学习指南》等。目前正在阅读的《腾云：云计算时代的网络技术揭秘》。能看书的时间不多，所以要珍惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读研的幸福在于有自己的时间去塑造自己，大学的时候，如果足够聪明，也会有这样的觉悟，但是大多数本科生都没有做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望读研的时间内我可以好好规划自己的发展，去健身，去阅读，去学习，去工作，去爱，去享受青春的美好。虽然此时的我经济上存在危机，但是我并不觉得这是什么大问题，不久之后应该就可以解决了，我应该有计划地实践着，享受着我美好的年华才对的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;计划与愿望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;计划：今年的计划还没有制定，应该在写完这篇总结之后就会认真计划一下吧。不过计划的内容应该就是健身，学习相关内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿望：希望今年能写出自己生平中第一篇正式论文，能发到SCI等级吧。也希望这一年健健康康，学习生活两不误，爱情美满，越来越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在十字路口的一年，希望我没有走错。&lt;/p&gt;</summary><category term="胡思乱想"></category></entry><entry><title>关于这个世界的思考</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2014/07/14/guan-yu-zhe-ge-shi-jie-de-si-kao.html" rel="alternate"></link><updated>2014-07-14T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2014-07-14:pages/2014/07/14/guan-yu-zhe-ge-shi-jie-de-si-kao.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;宇宙的位置&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我时常在想地球作为一个行星在太阳系中，而太阳系作为一个星系在银河系中这种情况和电子围绕原子运转，而不同的原子组成一个微观世界一样。从而我得出结论，在某种意义上，微观世界和宏观的宇宙遵循着同样的物理原理。这一点也可以由万有引力得以印证。当然这种认识是非常肤浅的！仅仅是感官上的认识。没有太大的根据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么如果我们的宏观作为另一个更大的世界的微观，那么我们就成为了别人世界的原子和电子。依次类推，我们的世界可能是很多重世界中的一个环节。但是我们本身并不能看到这个层次。就像假如我们是生存在电子上的生物，而他们的一生，或者从这个种族有意识，有记录的历史环节中都无法和这个原子以及这个原子周边的世界发生交集。当发生交集的时候，很可能就是毁灭的一刻。所以在他们的意识形态中，他们的世界就是这个电子，或者更大一点的范围。但是他们无法意识到他们是组成宏观世界材料的一个极其普通以及微小到甚至宏观世界的概念里很长一段时间没有他们的存在。所以他们就生存在他们认为的全世界中，安然繁衍。不知道当某一天电子上的生物得知自己在这个世界中是那么微小，稍有不慎，整个电子星球就毁灭，而他们却完全没有还手之力的时候，会不会充满恐惧。当然我觉得在那样的世界里面，时间也应当和空间一样，需要用非常细小的粒度去衡量，举个不恰当的例子，比如飞秒是他们世界的秒。那么我们就可以想象一个围观的世界上面，时间和空间都浓缩的空间里，有另一个小世界存在。而他们的意识中他们的世界是很大的，正如我们意识中的一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从另一个角度看。如果我们这个世界是外面“大世界”的一个微小到根本看不见的存在。那么也可以理解。在他们的很长一段时间之内，他们也无法认识到由许多我们这样的世界组成的系统构成了他们世界中的组基础的材料如我们世界中的碳或者铁等元素。所以他们的生活中大体是在宏观上对由我们这些微观世界组成的材料进行处理，而没有深入到我们世界的粒度去探寻，直到某一天，就像某一天我们发现可以操纵原子，质子，中子发生核聚变核裂变等。也许他们也像我们一样停留在并不能了解到微观世界的具体层面上。这样，两个不同量级的世界就很安然地隔离开来了。同样，在那样的世界中，可能存在一些我们无法理解的巨大到比我们宇宙还要大的生物，而我们原来就是组成那种生物的最核心的组成部分，那么我们肯定是我们感受到这样的存在的。就像我们身体内的碳元素上的生物永远也无法认识到他们组成了一个非常庞大的生物，因为他们的世界里面看不到这么大的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决了一个世界最根本的物质的来源，可以想象有非常大的可能存在一个有序的，有他们意识形态下的文明存在。那么我觉得我们的宇宙在整个所谓的世界中的位置并不十分确定。但是在我们意识形态中，我们的宇宙几乎就是全世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候我在想，如果某一天我们发现我们的世界是一个大世界的微小组合，而我们的命运在大世界的意识形态中并不具有意识，也就是说我们无法进行自我防御，或者我们的自我防御的量级，完全不能再那个大世界中产生影响，那么我们只有接受大世界宰割的命运。那个时候我们会不会特别恐慌呢？但是仔细一想估计也不会。因为同样的大世界中的时间度量也必将是我们世界中无法想象的度量值。也许我们的世纪是他们的飞秒级别甚至更小。也就是说，当我们出于一种安全状态时，我们可以繁衍无数代，而大世界的时间甚至才走过了一个毫秒，甚至来不及发生任何的动作。而当我们意识到我们的世界即将接受外界的强烈打击而无法还手时，这个星球就会毁灭，关于他的所以的意识形态，文明都会在黑暗的宇宙中毁灭。如果没有人知道曾经有这么样的文明存在，也就不会有那样的悲伤了。所以想想，如果我们的世界是那样的，其实，我想应该是不需要恐慌的。而且这些假设都是我胡思乱想的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;关于外星人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于外星人，我想是肯定有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我们的意识形态决定我们始终在寻找和我们一样的生物，或者生存在我们同样的频率，同样的物质环境下的生物，甚至更狭隘的寻找同样意识形态的生物。因为所有的一切都是出于我们的意识形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有时候我就在想,我们认为的高频率被我们用于通信。那么如果，存在这么一种生物他们的通信频率和我们的通信频率没有交集，那么我们就完全无法得知他们的存在。比如某个外星生物之间使用超级低的频率在交流，他们的频率可能是0.1HZ以至于我们完全无法感知到。当然这样的生物可能比较庞大，通信距离也比较远。也许有的生物使用极其高的频率在通信，而他们体积比较小，信号很快就衰减掉了。等等，我觉得都是有可能的。关于通信方面如果能想象可能存在很多“外星人”使用的频率不同，那么外星人就会有很多种存在形态了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，我们的意识形态决定了我们对外星人的定义可能是：会动的，和人差不多比例，有五官，有四肢。当然这也可能是因为我本身看的科幻电影中都是这样描述的。大家不一定这样认为。但是如果在一个世界中，他们不需要空气，或者他们呼吸的是痰气，或者其他的其他，甚至我们没有见过的，那么他们没有呼吸系统，或者存在一个我们无法想象的呼吸系统也是可以理解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们行动缓慢，但是社会竟然有序，因为他们的时间度量极其的大，我们完全观察不出来，那么我们也无法理解这是一种生物。如果他们行动迅速，以至于我们肉眼无法停留地得到他们的反射光，那么我们意识形态中就不会出现这样的东西。如一个有许多元素组成的生物，但是他在以极高的频率在运动，人可能根本无法在大脑中留下印象的情况下，他始终存在，那么我们就无法获得他们的存在，但是他们确实存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们生活所需的温度很高或者很低，远超出我们人生生存说需要的范围，那么我们无法理解他们是什么机理，也无法寻找到他们的存在，因为没有人会去太阳上寻找生命的。因为我们会觉得那么高的温度已经不可能有生物存在，而且我们也无法或者到达那样的地方。但是这都是我么意识形态中的生物，不是广义上的生物。那么有耐高温或者耐低温的生物也是可以理解的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果像我说的这样，那么“外形人”的定义就太广泛了。他可能不需要呼吸，不需要水，他们可能吃的就是石油或者土壤，或者我们不知道的物质，这都是有可能的。就像加入他们呼吸痰气，不需要水，就无法理解为什么在我们的世界我们需要氧气和水一样。物质形态的不同决定了需求不同，抱着开放的思想，我可以认同有的外星人是不需要水，不需要氧气，等我们地球人所需要的生存基础。那么存在外星人就太正常了。但是这样的外星人往往无法被正常人所接受，当然目前为止，还没有发现这样的存在没有让我们的世界发生混乱。也可以说，发生混乱了，而我们并无法发现他们的存在。反过来，很可能他们的世界里也无法想象我们的存在。也就是说，我所说的这些超乎常理的外星人，就像我们无法意识到他们的存在一样，他们也无法意识到我们的存在，于是两个世界就在这样的平静中各自发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是目前位置，我们所要寻找的外星人都是我们意识形态中的外星人。我觉得一方面是受困于我们的意识形态，另一方面，假使我们能突破我们的意识形态，找到存在，那么对于我们来说可能并没有太多的帮助，反而可能会徒增许多恐慌。同时，寻找类似于我们的存在的最大目的是寻找资源，寻找种族下一个繁衍的星球。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;写到这里，我发现了许多逻辑漏洞，也发现了许多没有必要担心的东西。比如关于外星人中的描述。如果他们生存在我们无法感知的世界中，那么反过来，他们应该也无法感知我们才对。如果他们有能力对我们这个世界有所感知而有所作为，同时又可以避免人类感知，那么我们做什么都是没有用的。这些东西，在远古时代就存在，人们称之为神或者鬼。但是具有相对于我们来说的超能力，那么我们也无能为力。幸亏，目前位置，一切都是安全的。所谓的神或者鬼，更好的理解是当一个生物需要一个信仰或者心理安慰时，一个可以寄托情怀和罪恶的神或者鬼是最好不过的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这个世界的思考，都是些平时在脑海里乱七八糟的想法，我相信不是我一个人有这样的想法。我也相信，我的想法绝对是有很多漏洞的。但是写出来，也许能找到和我想的一样的人呢。也许，我想的是对的呢。哈哈!欢迎在评论中对我们的错误进行批评指出！&lt;/p&gt;</summary><category term="胡思乱想"></category></entry><entry><title>markdown添加视频教程：Idina Menze和Caleb Hyles激情对唱Let It Go</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2014/03/21/markdowntian-jia-shi-pin-jiao-cheng-idina-menzehe-caleb-hylesji-qing-dui-chang-let-it-go.html" rel="alternate"></link><updated>2014-03-21T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2014-03-21:pages/2014/03/21/markdowntian-jia-shi-pin-jiao-cheng-idina-menzehe-caleb-hylesji-qing-dui-chang-let-it-go.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;首先，在markdown中写好标题，如：这个网站还不错。然后冒号：然后添加视频的地址等信息就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格式如下：&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;    Idina Menze和Caleb Hyles激情对唱Let It Go：&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;height=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;498&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;width=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;510&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;http://player.youku.com/embed/XNjcyMDU4Njg0&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;frameborder=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class="err"&gt;allowfullscreen&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;这样就可以添加成功了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冒号后面的信息请在相关视频的分享键附近寻找把视频分享给朋友的地址，然后选择通用地址复制，格式上面已经有给出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就可以了！简单吧！我可是偷偷看别人的github源码才学会的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频附上：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menze和Caleb Hyles激情对唱Let It Go:&lt;/p&gt;
&lt;iframe height=498 width=510 src="http://player.youku.com/embed/XNjcyMDU4Njg0" frameborder=0 allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;非常赞的一个视频！学习如何使用MARKDOWN添加视频的成果咯！&lt;/p&gt;</summary><category term="Song"></category></entry><entry><title>关于澄迈县农村小学现状的采访总结</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2014/02/23/guan-yu-cheng-mai-xian-nong-cun-xiao-xue-xian-zhuang-de-cai-fang-zong-jie.html" rel="alternate"></link><updated>2014-02-23T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2014-02-23:pages/2014/02/23/guan-yu-cheng-mai-xian-nong-cun-xiao-xue-xian-zhuang-de-cai-fang-zong-jie.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;调查者：美在心灵研究中心 李呈、王毓茂、汤茗茹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年2月，美在心灵大学生支教志愿者协会的三名志愿者开始了关于澄迈县农村小学生存现状的调查。为得到良好的对比，志愿者选择了4所典型的学校：珠宝岭小学，槟郎根小学，石浮中心学校和加乐中心小学四所小学。调查过程中，记录了相关的照片和视频，并形成了如下的采访记录。而由于研究人员后续时间精力不足，无法完成视频的处理，目前暂时搁置。采访笔记见下文。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;珠宝岭小学&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;珠宝岭小学位于文儒镇石浮乡珠宝岭村，是一所典型的的农村小学。拥有两栋两层的教学楼，一个篮球场，还有一大片空地。校舍面积相当一个足球场大小。全校师生26人，其中教师5人，学生21人，学生全部都来自本村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠宝岭小学名义上是一所完全小学，但只剩下三个年级，四年级以上的要到石浮中心学校或者其他更远的镇小学读书。学生数量逐年减少，学校已经没了当年两百多人时的影子。全校用于教学的只有三个教室，教室宽敞，窗户明亮，教室里寥寥地放着几张课桌，桌椅都是新的。剩下的教室里，除了少量用于教师宿舍和堆放杂物，其余的被毫无用处的空余出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠宝岭小学现有教师5名，均为男性，有两名教师来自本村。教师的工资都有3000元以上，教龄长一点的还会增加。除了校长未满50岁，其余四位教师都年逾花甲。校长告诉我们，以前教师们会参加教育局组织的普通话考试，但是考了几次，只有他自己一个人能及格，其他教师都已经觉得无关紧要，不打算考了。但即便如此，校长还是表示，课堂教学还是“以普通话为主”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全校现有学生21人，其中最高年纪三年级有6名学生。当这些学生在这所学校“毕业”之后，学校还能不能招到几名一年级新生，校长自己也不知道。珠宝岭村外出务工人员近400人，并带走了一部分村里的生源。大部分的孩子从小就到镇上读书，这所村里面的小学对他们没有任何记忆和情感。校长任教三年级语文，教5名女生和1名男生。其他年级的情况也大概如此，女多男少。有先见之明的家长都把男孩送到好一点的学校去了。在经济条件有限的情况下，都会首先选择让男孩享受更好的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生每天要上5节课，上午三节，下午两节。学习的科目有语文、数学、品德、美术、音乐和体育。这些科目经常都由一个老师包揽。素质教育开展的情况基本可以忽略不计，美术和音乐对学生来说就是画一个简单的图形，唱一首歌。学校没有体育器材，体育课就是玩玩游戏、让学生在操场上跑跑闹闹。在这样的气氛下，学生对学习没有积极性。即便老师可以照顾到每一个学生，但是学生在课堂上还是掌握不了那些最基本的知识。自小学生减负令下来后，教师的压力也随之变小，学生学习成效如何，老师也不会太上心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生对待考试和对待上课一样随意，试卷发下来后，他们匆匆写完，然后交卷，终于放假了。三年级语文期末的考试平均分是15分，每一个人都得了15分。低分率高的惊人。很多很简单的题目都没有写，或者像他们老师说的，根本就不会写。这样的考试分数，学生不在意，老师不在意，家长也不在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在走访的几个家庭中，他们都普遍反映了自己的无奈。对这所小学的无奈，和对孩子的教育前途的无奈。随着农民赖以生存的橡胶和槟榔收益逐年减少，供一个孩子外出读书让很多家长叫苦不迭。所以，把孩子留在村里读书是家长们无奈的选择。把孩子留在村里，意味着他们对孩子失去了信心和期望。这种力不从心和无奈都转化为对这所学校的失望和责怪。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;石浮中心学校&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;石浮中心学校是一所乡级小学，前身是一所小学和初中一体的学校。后来中学部分撤并到文儒中学，剩下的小学部分成为石浮乡的中心小学，管理着包括珠宝岭小学在内的6所村级小学，非完全小学的高年级学生大多在这里求学。约300名师生，教师29人，学生280多人，有7个班级，包括一个学前班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29名教师中，本科以上学历4名，其余大多为大专学历。年龄结构上，三分之一为50岁以上老教师，知识和储备落后，精神和体力不足。所以，接近10:1的师生比例，也让这所中心学校感到师资缺乏。和村级小学相比，中心小学的教师资源更加丰富，有专业的音乐和美术老师，还开设了英语课程。但即便如此，教师也无法做到专业对口的教学，大多数教师身兼多职，任教多门课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校继承了先前初中部的资源，校舍面积大，食堂和学生宿舍设备齐全。寄宿的学生每学期可以领到500元的伙食补助，但只限于来自非完全小学的高年级学生。寄宿在校的学生每月的伙食费是260元，加上来回路费和零花钱，每个月花费都不下300元。低年级的寄宿生没有伙食补助，所有的上学费用都要由家庭承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从村级小学转上来的学生，基础“普遍”差，学习成绩跟不上，久而久之，彻底丧失对学习的乐趣。大多数情况下，“差生”的头衔一直伴随到小学毕业。毕业生中，除了极少数能考上澄迈中学和澄迈第二中学等县重点，绝大部分的学生都会到文儒中学继续他们的“差生”生涯。外出求学的初中生，生活环境发生变化，常常会遭到本地学生的排挤和欺负，加之学业不精，早早地就丧失了读书的念头。仅在去年，文儒中学就流失了一百多个石浮乡的学生。这些学生要不辍学在家，要不外出打工，没能完成九年义务教育。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;槟榔根小学&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;槟榔根小学位于石浮乡槟榔根村，是石浮乡唯一一所村级的完全小学，还开设了一个学前班。教师10人，包括一名代课老师。除了2名50岁以上，其余8名教师都正值青壮年，课堂上全部用普通话教学。他们要共同管理全校250余学生。相比石浮中心学校，这所村级小学的师资更加缺乏。无奈之下，学校只能自行出资，在村里聘请了一名代课老师。工资1500元，比其他老师少了一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校的生源大都来自本村，村民都认为这是他们心目中最好的学校，把孩子送到这里是他们的首要选择。还有一部分来自其他的村级小学，甚至还包括从石浮中心学校转来的。家长都认为，这是一所教育好、管理好、对孩子负责的好学校。对于每一个来此求学的外村学生，学校都来者不拒。不收取任何费用，只要报名、注册，并留下家长联系电话，就正式成为学校的一员了。学校在村民心中的信任度极高，除了个别跟随务工父母外求学，本村的所有学生都就读于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校正在新建教学楼，教室都安排在移动板房里，甚至还用到了村里的祠堂。学校面积小，资源有限，有时会用到村里的资源，对此村民都无不赞成。学校和村民之间来往密切，有5名教师来自本村，他们和村民之间彼了解和信任。
和其他村级小学一样，教师们都要兼教其他科目，素质教育开展并不顺利。相比于中心学校，村级小学由于资源限制，无法开始小学英语课程，这让学校和家长都深感遗憾。语文和数学等主要学科的教学，都是以课文为主，同时辅助视频教学，让学生学到更多。全校只有一间多媒体教室，和250多名学生的需求互相矛盾。学校没有学生宿舍，但还是为了十几个外村学生腾出了两间教室，供学生中午休息。请了一个煮饭阿姨，收150元一个月的伙食费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和其他村级小学70%的低分率相比，槟榔根小学的低分率只有十几个百分点。对此，学校感到并不满意。对于差生，尤其是来自他村级小学的差生，老师会进行针对性的辅导，完成课堂教学的同时，还会在课后进行基础知识的补充与巩固。近年来，随着澄迈中学的考取越来越难，整个石浮乡的学生只有分到几个指标，成绩优秀的学生都没有机会就读县重点中学。槟榔根小学毕业生的去向大多是澄迈二中和文儒中学，澄迈二中是大多数学生的最高追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校能够受到学生和家长的欢迎，和村民的支持息息相关。村小学作为一个村的文化支撑，在槟榔根村表现的更加具体。村民们注重教育，爱护学校，外出工作的人都会时不时进行捐助。力求弥补一所村小学由于各方面因素造成的资源缺乏。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;加乐中心学校&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;澄迈县加乐中心学校成立于1917年，学校面积18000平方米，现有两栋教学大楼和一栋综合大楼。同时建有两栋学生宿舍和两栋教师套件楼。除此之外，学校还专门设有图书室、电子阅览室、心理咨询室、医务室和舞蹈室等，功能室齐全，设施完备，是澄迈县唯一一所实现多媒体进教室的小学。加乐中心学校凭借出色的办学条件长年吸引着学生和家长。现学校在校学生1900余人，教师71人，其中特岗教师12名。开设37个教学班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加乐镇现只有两所完小，加乐中心学校和加朗小学。作为中心学校，加乐中心学校要承载加乐镇所有村级教学点的生源。学生人数太多，为了达到省规范学校“一班不超过45人，不超过30个班”的标准，学校不得不采取措施来控制生源的大量涌入。除了来自本镇教学点的高年级学生，学校对于其他学校学生的转学要求，学校会根据原则不予接收。但即便如此，加乐中心学校的人数和班额都已超标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校除去产假、病假的教师，现今只有65名教师能正常上课。要应对全校将近两千名学生。教师不仅要应对繁重的课业，同时还有处理很多学校事务，很多老师都表示力不从心。学校现有英语教师9名，他们全都身兼不同的年级的语文和数学教学。有必要时他们还是体育或者音乐老师，而领到的工资只有一份。
相比于其他村级小学，加乐中心学校素质教育开展情况更加可观，学校有专业的美术、音乐和舞蹈老师，开成立设和舞蹈队和绘画班，对这方面有特长的学生进行辅导和栽培，并且取得了不错的成绩，多次在县级或省级的比赛中获奖。虽然成果累累，但无奈学校资源有限，无法达到素质教育的目标。学校仍然以应试教育为主，考试分数是学生、老师和家长共同的基本追求。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了管理数量众多的寄宿学生，学校制定了严格的管理条例，每一栋宿舍楼都有专人管理。每一间宿舍有10个床位，2个卫生间。学校对学生的作息时间有严格的规定。中午12点开始午休，晚上10点熄灯睡觉，无论多么顽皮的学生都会自觉遵守。学校有专门的食堂，正餐通常是一荤一素，每月的伙食费260元，冬天的时候，学生还能在食堂打一桶洗澡的热水。学校对生源控制严格，为了能够顺利在这所学校读书，很多家长从学前班开始就将孩子送来这里。                             &lt;br /&gt;
加乐中心学校曾经凭借小学奥数竞赛取得的辉煌成绩而颇负盛名，但也容易造成“重数学，轻语文”的极端现象，不利于学生的平衡发展。近年来，奥数竞赛被取消后，加乐中心学校注重抓学生的均衡发展，逐渐改变了以前偏科的学风。但是对于那些来自村级教学点的差生，学校也没有太多办法。虽然在良好的学习环境下，差生的状况会有一定的改观，但大多数情况仍不乐观。长期的学习成绩不佳导致学习兴致不高，进而形成消极的学习态度。想要在新环境里很快转变学习态度、进而提高学习成绩，显得不太现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比其他学校，这里的毕业生升学有更多的选择，每年都会有嘉积中学、国兴中学等中学点来此招生。这所学校名声在外，很多学校都想来这里挖走优秀的苗子。但也只有极少数苗子会被挖走。其他大多数毕业生都会进入加乐中学读书，一所并不太好的中学，很多学生都会在初中消耗掉自己在小学时打下的好基础。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;农村小学的消失已经成为一种趋势，而这种趋势带来的后果如何目前还不得而知。而处于这个过程中的那一代孩子，尤其是农村的孩子则经受了很多。撤点并校是否能够提高教育资源的利用率？农村小学资产如何处理？学生安全，心理健康问题是否收到威胁？家庭教育成本是否过高？这一系列的问题都需要政策来解决。希望这个问题能得到足够的重视。&lt;/p&gt;</summary><category term="农村小学"></category></entry><entry><title>属于我的2013和2014</title><link href="http://www.muzixing.com/pages/2014/01/01/shu-yu-wo-de-2013he-2014.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-01T00:00:00+08:00</updated><author><name>muzi</name></author><id>tag:www.muzixing.com,2014-01-01:pages/2014/01/01/shu-yu-wo-de-2013he-2014.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;过去的我，站在风中，微笑向现在的我招手&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;远去了，2013的那个我！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;心变了，世界就变了&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我不再像前三年一样，喜欢每一堂课都坐在前排，和老师交流。也许是因为大四的课已经不那么重要，也许是因为我对学习有了其他的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依然和每一个任课老师都关系很好，依然会被老师记住，只是那个忠实的听众已经不满足于课堂上的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当外面的世界，给你带来更多的冲击与进步的时候，你很容易就做出选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出校园，开始实习的生活让我懂得太多太多，那种心理变化，心理成长的过程不是三年在象牙塔里乖乖读书能得到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始认识到生存的压力，我开始为自己自力更生而自豪！我开始迷恋上自己赚钱自己花的日子，我为伸手要钱而感到羞愧!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始思考我想要的未来，我开始掂量自己到底几斤几两，我开始计划怎么提升自己，直到满意。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;实习那些事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我一直都是幸运儿，我坚信这一点。当我第一次接触到SDN的时候，我不知道我会继续下去，我不知道这是我第几次尝试，那是大三刚开始的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三的暑假到了，保研的事情还没有着落，回家并不是一种明智的选择，实习才是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我高估了自己的实力。第一次面试是腾讯后台，竞争对手是谁这些都不重要，重要的是自己真的很嫩，真的懂得太少。那是我的第一个面试官，很和蔼，很耐心。我们聊了半个多小时，我回答的一般般，没有什么出彩，也没有太不堪。但是那是我第一次危机感！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编程能力也就是入门水平。很多东西都只是知道，停留在功能层面，性能完全没有考虑到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次面试是一个小小的创业公司，虽然是前端，我什么都不懂，但是面试官还是看中了我的能力，最后还是去了那里实习。虽然故事有一点曲折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次面试是中科曙光的云存储实习，我可以毫不犹豫的说，那些代码优化的东西真的不懂！最后结果也是很理所应当的。对不起宇哥的推荐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四次面试是因为我实在不喜欢第一个实习，那对于我来说就是在浪费生命。于是来到了工信部电信研究院。最后，我在这里留了下来，记得第一次和博士碰面，博士说，你一定要有自己的兴趣做下去，不然最好不用来。当时我满口答应！因为确实，这个实习就是关于SDN的，我未来的研究方向，我自己选择的方向，能有这样的实习真的是太幸福了！谢谢带我的两个学长！richardzhao，kimi。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来婉拒了去蓝汛的实习，也许是CDN的实习。谢谢我的亲叔叔给我找的实习！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;工信部的岁月&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;快半年的实习，让我和这里的人和事产生了很多感情。我怀念那一张干净的桌子，我怀念那个被我随便玩的服务器。我怀念跟博士，学长一起加班的那天，那是我第一次加班。那天我们聊得很开心！我们说了很多，你们给了我很多建议，我都听进去了。那是一个团队共同作战的感觉，感觉很好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论走到哪里都会认识很多人，好吧，尤其是女的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上我见过的女保安都会认出我，很多时候没有带卡，刷脸也是可以的。5楼的门禁我从来都不需要刷卡，也不需要等级，只需要跟他们开个玩笑，就可以进去。还有那个喜欢问我叫什么名字的女保安，让我都有点不好意思了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，我做了很多事情，画了一遍openflow的数据结构，写了一篇openflow通信流程解读，写了一篇sdn控制器开发教程。在实习的过程中，我认识了一堆人，他们不在身边，他们在SDNAP的大家庭里。在那个QQ群里，有很多很厉害的老师。他们教会了我很多东西，特别是地球某某。他们给了我很多鼓励，让我很自信，我喜欢这群人！一群志趣相投的人相互鼓励，一起研究，真的感觉很有动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在工信部也会做一些工作以外的事情，比如写了一个pc版的微信打飞机游戏，还上了北邮人论坛十大，虽然这已经是我第5次上十大了。但是这跟以前都不一样，这一次我收获了许多称赞，我收获了很多自信！也许一个大神，真的在不断的称赞中进化而来的。我希望我能得到这样的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，自己还搭建了一个技术博客，很好玩，花了一个星期终于搭建完成。www.muzixing.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以在我搭建的博客上，发表我的教程，可以给别人带来帮助，那种感觉太好了！同时，也希望有些人能因为我的博客而认识我吧，对以后找工作有很大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走了，我的第一个实习！不过需要我帮忙，我还会回去的。哈哈！谢谢一路走来给我帮助的那些人，谢谢看好我，给我机会的人！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;两个人的生活，同样一种幸福&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一年我们家小乖乖，越来越乖！也长大了很多，会思考一些东西了。虽然还是会赖床，会熬夜，会刷剧，会闹小脾气。但是还是变乖了很多！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次出去是清明节，碰上阴雨天，我们基本都没有干什么。还记得那条宽阔的马路，没有什么人，风却是特别大。我们两个小二货，手牵手一路走一路笑。我老是跟你说快了，过了前面那个转角就到住的地方了。你却也就这样就跟我走完了。当然路上也撒娇让我背了你一段，嘿嘿！趴到我背上就跟软泥一样全身放松，手托着你的大腿好累的啊！每次背你都是手臂先累得不行！所以后来我在健身房开始锻炼我的手臂！哈哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国庆的时候，是我们第一次坐火车出去玩。虽然一路上都是硬座，让你受了很多苦，很心痛，但是我们还是玩的很开心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天子山上，你的盛装吸引了太多的目光。你就像一个美丽的新娘，只可惜当时我是你的摄影师，而不是你的新郎！不过以后会咯！走过路过的人，好多忍不住拿起相机拍你，我还故意让他们拍够了我再拍！我就喜欢我们家小朋友这么漂亮。拍你的照片比山上拿来打广告不知道好看多少倍！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中走廊回来的路上，天已经黑了，只能看到青石板路的白光。我带着你，走在看不见出路的小树林里。那是我第一次觉得压力好大，如果我把你带迷路了，如果你不相信我了怎么办？我带着你深一脚浅一脚地走在回来的路上。我们翻过了一个又一个小山坳，你说怎么还没到啊？我一直都安慰你，快了，过了前面那个转弯会出现什么东西，再下面会是什么，再过多久我们就可以走出去了。你信了！可是，我越来越紧张。虽然我相信我自己的方向感，我从来不会迷路。终于我们走完了青石板路，算是阶段性成功！我们又开始 更艰难的林间小道，那是一条没有开发的小路，只能顺着往前走，有些地方还会有泥。走了5分钟之后，你问我走的对吗？我肯定地说：没错！再走一短时间我们就可以走出去了。为了不让你着急，我给你讲很多其他的话题，逗你开心，给你讲故事。就这么一步一步往前走着，终于，我们走到了大路！当时我舒一口气！那是那次旅行给我印象最深的事情，我没有让你失望，你相信你我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周年纪念日的时候，我给你准备了好多活动。那一天我们过得很开心！夏天的时候，我们要去那里拍照！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;锻炼身体&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大二的时候再田径短跑队待了一年。学会了很多！大三一年都很忙，不再训练，告别了曾经奋斗的事。多少有些留恋。大四的时候，我终于可以重返健身房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;练了两个月，涨了8斤。114到122。来年加油！我想140,150都无所谓，只要身体健康，强壮是可以接受的！130 的我，可能真的还太瘦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很幸运我有好基因，练哪里都很快出效果！估计这次回家，妈妈都会惊呆吧！来年，我要练出大胸肌和背扩！腿也要继续加强，我的扣篮梦，我要名正言顺地完成！在健身房各种被虐，也只剩下腿的力量值得骄傲了，最后的荣耀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这学期篮球打得也少了。一起打篮球的小伙伴们都开始各奔东西，能一起打球的日子不多！我会提升自己，下次，你们会看到更好的我。转型投手之后，突破都不会了真惨！&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;现在的我，迎着微风，向着未来的我跑去。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在自己一个人坐在某一个周围没有熟人的环境，戴着耳机，听着自己喜欢的歌。写着自己想要写的文字！想象着未来的我会是什么模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚，讨论到我们班唯一找工作的姑娘，话说真的很厉害，微软工作着，年薪真的很高！想想自己，现在能值个什么价位呢?我不知道!但是无论如何，我已经落后太多了。不为了攀比，只为了更好的自己！有时候，别人的刺激，会激发内心无穷的动力。谢谢你为我树立一个好榜样，一个好目标！three姐，加油！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3年之后，我希望，我是我现在想要的自己，甚至更好！不再感叹于自己太弱，或是别人太强。一切，都在有了这个想法的那一刻开始改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更好的自己，2014，我已经出发！&lt;/p&gt;</summary><category term="胡思乱想"></category></entry></feed>